沈陣營第三百四十九期 - 五窮六絕七翻身，大師又要輸鑊甘

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

武漢肺炎期間限定指示

2020師父重大指示

大師特集

沈門墨寶

師父轟歌《Call Put 軌跡》（原曲：灰色軌跡）

###################################################

煙頭再尋覓，Louie沒法去可屈
美債有幾手又冇利息

嘔心血又瀝，同伴沒貨已沽清
再唱5G揸貨有共識

踏著Call Put的軌跡，盡露師父的手影

我已背上一身Call債，後悔與唏噓
你卻說你呢舖被我累
這個市況已不知不覺的空虛
屌你...天台你別去

沈一再回憶，常用術數去掩飾
跌那裡都吹奏我洞悉
沽爆冇業績，常說沒買最可惜
冇答案的方向與目的

踏著Call Put的軌跡，盡露師父的手影

我已背上一身Call債，後悔與唏噓
你卻說你呢舖被我累
這個市況已不知不覺的空虛
屌你...天台你別去

(結他solo)

(repeat)
######################################################

沈門4忌

跟大師入熊、仿大師估頂、學大師術數、迷實戰理論

四忌皆犯、天台近矣

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第三百四十八期 - 因不斷以牛沖熊再以熊沖牛而導致執煙頭度日的沈鳩頭

\|/

師父\|/

香港打到七彩
參眾開始有聲音

佢都係wfc, 果陣佢真心想賣香港豬仔

好多侵粉唔願面對事實 同老貓一樣，唔肯承認游B已經過氣

係唔係要我再講一次：2害取其輕，柒trump vs China joe。

如果論國會夾總統做嘢的話。國會夾得China Joe take action，同樣地國會一樣夾得到Trump做嘢。

然後論佢後面的團隊。dem可以出到d乜野人才，好似pompeo咁對中共強而有力地打擊？

再討論被中共利益影響政策問題。gop冇咁多與中共利益瓜葛，俾wall street影響程度亦較dem低。

分析完呢幾點，邊個黨主政對香港更有利一目了然吧。

樓王點睇呢個評論

大家要注重下港幣過份強勢

因為有班友肯畀高息借港元, 港元利息過過美元, 所以港匯咪強勢

如果係大量美元湧入香港, 咁港元供應多咗, 港息應該會低

咁係D乜人勁借港元, 搞到港息扯高呢? 借錢買新盤?

最大可能近幾月出現大量港元借貸需求係堆支企IPO, D支那人用港元資產(H股及樓)去抵押借港元去買番支企嘅IPO, 因此拉高港元息口及持續吸引美元流入食息差

咁D錢借咗駛唔駛還呢? 而家咁超低息, 只要港股港樓個雞柵一直搭高, 只要股票升幅夠還到息同同還分期供款就work.

不過美國冇可能永遠無限QE, 下半年如果美國開始加返息, 加你半厘都可以拆咗個雞柵, 仲未計美國點出手打香港金融牌嘅影響.

流入嘅美元多數係短錢, 用短錢去finance長期投資就要不停碌, 外資用美元高位換港元食得1厘息差, 撤資時隨時要蝕滙差, 其實都好高風險

咁你又可以咁睇, 係支那人沽咗美國上市嘅支那股, 搬錢嚟香港買番IPO嘅支那股, 個full picture即係支那人為避免被美國制裁, 沽貨撤資返去支那嘅国際金融中心-香港股市啫, = 將海外持有嘅美元搬嚟香港變港元避險

中國專家發現「北京病毒」的基因與以往不同 強調北京不會成為第二個武漢

主因應該係港紙價值不變 但美元走弱

又多一隻

唔知佢論點係乜？要吸美元一定係息差㗎喎，長期香港同美帝利率係唔同步，同步嘅話，轉港幣做乜？咁吸引資金正常，熱錢好，真正係購買香港資產也好，乜都好目前就係有需求，港幣目前仍然自由兌換㗎嘛

只要港共金管局手上有美金，就可以按需要發行港幣，如市場流動性唔夠嘅話，當然我唔知係咪真係有4400億美金儲備喺喥

要香港集資困難, 比更高息口吸引美元，就要港共手上冇咁多美金，冇美金背書嘅港幣就要回收擺櫃桶，因為呢7.85港紙理論上冇得兌番1蚊美金，要點吸引美金，簡單就係美金同港幣有較大息差

不過啱啱美帝講咗限制資金流入香港同支共，即係話好大機會係限制美國資金購買港股，原因係要保障美國投資者利益，因為支股假數多，成為法例之後，如果高盛之類拎住投資人嘅錢買支股輸咗錢，發現係係假數嘅話，高盛之類賠撚硬錢兼有人可能要坐監，呢條例一出嘅話，美資喺香港嘅總部正路係撤退，限制美國資金流入你會唔會擺寫字樓喺喥？

冇美資參與嘅港股，香港甚麼高盛大摩散水嘅話，8500真係得

好大可能同套息有關

所以支共同蓬佩奧嘅會面，2樣最主要

1. 講數唔好制裁支共頭子
2. 講數唔好限制華爾街資金投入港股同債市，支共通過香港發債以債冚債，多數係美金債，一斷水死撚得

咁中共拖延交換條件會係？

1. 不保證如期履行第一階段貿易協議。
2. 香港不會用本地立23條來代替國安法。
3. 不賠償美國因爲武漢肺炎導致的人命同經濟損失。

中共應該會係咁開空頭支票，然後冇張會兌現。基本上美國已經睇穿哂中共拖延策略，所以我一d都唔會膽心Pompeo會中伏。

美帝要斷支共水路，同當年打柒日本唔同，當年係通過廣場協議迫日元升值，令日本貨出口大減，房地產泡沫爆煲，於是失落30年

對支共就係用呢招，反而係切斷美元供應入手，眾所鳩知支共高度依賴外貿產生順差，嚟支持冥幣匯率，而順差來自對美有90%，每年5千幾億美元順差如冇9成，歐盟填唔填到呢個缺口？ 答案係唔得，德國對支係順差，之前韓國對支係順差，法國唔記得，咁搞一定係消耗外儲存底

玩法就係對付委內瑞拉嗰隻，切斷美元供應，政府濫印銀紙，惡性通脹經濟崩潰

美元濫印同冥幣濫印有分別，美元濫印係全球埋單，冥幣濫印就只有支鬼埋單，唔係支共點解四處挾人用冥幣交易？可以減低濫印銀紙嘅壓力，一戴一露除咗去死貨水泥鋼筋，另一個目的就係想形成冥幣經濟區抗衡美元經濟區，以冥幣作為交易貨幣，所謂冥幣國際化之路

講起委內瑞拉，據報樓價跌咗8成，買樓要以美金交易

大家見解大致相同
黎緊形勢正路往呢個方向行
只係時間快慢問題

佢哋有嚴重糧食危機

如港幣脫鈎嘅話，萬一變成委內瑞拉里拉，市場上會以美金或其他自由兌換貨幣交易，自動執行

支境啱啱改革開放之時，仲有糧票嗰時，全深圳係用港幣，支共見勢頭唔對，咁搞即係美金作為法定貨幣，於是嚴令執行唔准用港幣，最少管到黨企，民間一樣要港幣，後嚟冥幣升值，先擠走大部份港幣交易

十分正常，全球農產品定價權喺美國手，冇美金買條毛到

基辛格一早講咗，控制金融控制糧食定價權超強軍力 = 控制世界 ，而家要加上高科技

你老尾又打嚟 sell珠海樓
我買起你成個珠海都仲得呀on99

經濟崩潰/崩潰邊緣名單：

伊朗，北韓，委內瑞拉。

咁玩法，下個就輪到中国。而中共應對方法應該會如下：

1. 貨幣數位化，自欺欺人式避開即時危機。

2. 配合國進民退，恢復“計畫經濟”。當然中共唔會用番呢個名，美其名為“現代化/數位化中國特色的社會主義”。一步步恢復配給，糧票制度，當然糧票配給亦係經過重重包裝同數位化，用xx劵，yy優惠券的名義去行糧票制之實

網易 （09999） 來港上市後，已搬超過一半股份來香港，據中央結算系統資料披露，網易已將佔美國及香港發行股數的54.89%的股份搬來香港，該批18.82億股已存放於滙豐證券行中，有別於阿里巴巴 （09988） 只搬兩成股份來香港。

根據招股書，網易在港發行1.71億股，在美國股份約34.29億股，港美總發行股數達36億股，目前已將18.82億股搬來香港後，遠遠超過港發行數目，港股份流通性料非常充裕。

網易的存託協議，為網易、紐約梅隆銀行（Bank of New York Mellon）及網易美國存託股的持有人和實益所有人於2000年7月6日訂立的存託協議，經不時修訂。存管信託公司為The Depository Trust Company，美國股本證券中央簿記清算及交收系統以及網易的美國存託股的結算系統。

所以最壞日子根本完全未到

大家有能力可以走就走
再接濟手足

好似小弟呢啲唔想走既就要提前預備安頓好屋企人
迎接艱難時刻既來臨

幾年前支共之前同俄佬搞過貨幣互換嘅，後嚟越玩越縮，最後都係美金/歐元/黃金做計價

只要大宗商品仍然係美元掛鉤計價，支共同俄佬嘅互換貨幣只係打飛機，買唔到大宗商品同高科技嘢，結果係仍然要換美元買嘢，最後越玩越縮，家陣冇哂聲氣

佢哋果種宣傳方式往往令老百姓更不信任 適得其反

另外，我曾經幻想過，美國可能將斷絕伊朗委內瑞拉美元使用作為對中国制裁演習，試下對社會造成咩影響

委內瑞拉早前出過加密貨幣，用石油掛鉤，而家已冇哂聲氣，根本只係想吸美金換佢加密幣，都on99嘅，你嘅加密幣買唔撚到嘢嘅，我揸嚟托柒咩

你手揸美金可以買飛機、可以買石油、可以買糧食、甚至友好國家可以請美軍做保鏢，冇人會揸樣貨幣係換唔到物資服務嘅，係咪咁話？ 如果得我仲唔出加密沈幣咩，發撚哂財喇我哋

我就買唔起喇，不過我信師父得
上個星期痕身日日打嚟問有冇需要借錢清卡數

之前睇過一篇文，講美國立國之初，係冇FED嘅，個個州出貨幣，由銀行出，嗰時美國佬係唔信央行嘅，後嚟州與州貿易多咗，咁樣換算各州貨幣唔掂，於是先出現央行概念，最後統一用美金

可以成功壓制一個國家對外持續擴張, 但對美帝其中一個重要目標: "推翻政權"/"內部改革"卻冇幫助.

原因係就算斷掉美元使用, 只要獨裁國度仲可以保住軍隊同軍頭的供應, 特權. 形式一個攏斷/共生的階級, 同古代唔同, 現代市民喺絕對武力差下喺做唔到乜嘢.

始終主權國家, 無論大小, 佢自己都有資源, 而呢D資源只要足夠維持獨裁者同佢的"槍桿子"同"特權階級"的優勢就夠哂.

中共有3樣法寶: 黨的建設, 武裝鬥爭, 統一戰線. 美帝依家集中打擊"統一戰線"同"黨的建設". 但沒針對埋"武裝鬥爭"的話, 始終起唔到關鍵性作用.

Bars

相信沈門師兄當年去三沙一水call G，好多用港幣找數嘅 老實啲女都想你比港幣，所以冥幣冧檔對於沈門嚟講係福音，個個手上有美金，你話隻G要美金定支共數字貨幣吖？

嚴如當年蘇聯，仍然有黑市兌換美金，好簡單蘇聯幹部都要，唔係點買Sony walkman?

蔣介石用一生人肉實驗證實支共所有談判都係假嘅美國佬....

我對美國佬可唔可以打贏呢場超限戰，愈黎愈懷疑，依家我唯一信念係沈鳩頭睇好支共

師傅乃當世治國撚人
有如日月明星普照大地

辛辛苦苦幾十年, 一夜回到改革前
中共真係玩一步步同世界脫勾鎖國的話, 咁中共的科枝同科學亦會止步於此. 從此永遠停留喺2000年-2010年代的水平, 通訊技術上亦會於5G止步, 直到中共倒台/中国內亂分裂為止.

趕走哂共諜後, 美帝聯合西方世界, 會盡快讓6G/the next G面世同普及化, 講緊的應該會係呢3-4年內的事, Starlink應該會係The next G計劃的一部分, 到時中共咪繼續自己國內用5G, 中芯慢慢打飛機攞

嗯, 到底華為的國產龍芯同"紅蒙OS"依家搞成點呢

放心, 美帝好多深入研究中共的智庫同研究所, 一早將中共模得一清二楚, 早知中共係言而無信, 所有談判只係拖延手段.

只係限於"江湖規矩", 西方世界做個樣都好, 都要同中共deal一下. 唔使膽心.

Pompeo 同tiger見唔見得成都成問題

不過我亦認同: 如果係真正的Ronald Reagan楂莊的話. 中共依家應該已經俾美帝聯合西方世界盟友, 打撚到縮番去秦州.

柒Trump真係Good times create weak men的活生生例子

如果真係制裁支共頭子, 即係支共頭子收喺美國嘅黑錢曝光, 因為會凍結資產, 必定係有清單及detail點解係該人資產

而制裁名單冇習狗身邊人, 或者係想挑起支共內鬥唔定, 有人資產曝光仲食得多過我, 鬥佢就唔奇

蓬佩奧以前撈CIA局長, 蠱惑嘢應該過唔到佢對眼, 佢叻過柒侵好多

所以判斷支共要求上枱講數係唔好制裁支共頭子級別

【坐看雲起時】遍地烽煙（陶傑） | 2020-06-14 | 壹週刊

認同, 而且呢個舉動亦表示: 習帝仲未做到好似當年希特拉/依家金氏家族咁, 將中共完全"私有化", 變成自己的工具. 某程度上伊朗真係比中共更有骨氣. 將來即使伊朗俾美帝滅佐, 我亦會對佢哋始終言行如一的"殉道"保持基本尊重.

上星期份NSTF report的紅色交叉, 果然係重榜震撼彈, 逼到中共馬上要搵外交頭子出來同Pompeo講數.

美國佬做下樣，無事兒

加密沈幣一百粒可以唔俾師傅祝福，一千粒可以叫師傅祝福人，有數圍

師父着燈沈幣就升，師父熄燈沈幣就跌

又戰狼外交又印假美金又講數呢個政權真係精神分裂

剛剛看到中國有天貓賣家被要求交出3年的支付寶資料，
算一算要補交 800萬人民幣。
依據中國人互害社會的風氣，還想拉墊背的。

中國錢荒越來越嚴重，
這會不會是另一波韭菜收割季節來臨呢

今日唔知聽日事 歲月靜好

見到公海有人買100年阿根廷國債

100年後阿根廷仲喺度至講

根本醒少少識諗下兩個地方有咩唔同已經無可能混為一談
支共班友成日以為全世界同佢地一樣咁on9

係咪痴撚左線

實體經濟已經咁慘, 咁多人失業
宜家仲想搞死埋網購

咩玩法

效果肯定好過「地攤經濟」

四川多大奶

四川妹，聞名遐邇
我食開西餐都知

800萬人仔稅收
回血劍鋒芒盡露
回血一出，誰與爭鋒

連燈仔買完石油天然氣，再買比特幣，之後買國債
阿根廷會唔會被連燈仔燈死埋

拿, 我好現實的! 幾時輪到東莞先

no游B is 蕙B

【瘋了】鄭若驊：國安法不會依照普通法制度

收到就係回血，收唔到嘅話推佢哋去耕田、做雞都冇意思啦

咁多位 未死呀！！！！！！

會唔會好似師父咁中完風之後熜哂燈

麵麵返生

咁多位 未死呀！！！！！！

睇嚟個天今年好有決心

會唔會冇哂燈力

一出post 就十版，已經係超級kol

拍得住侵仔

14版了

佢話未死=個市未死=free fall to 8500

原來佢出post 係驚嘆「咁多位，仲未死呀？」

伊朗外長識玩, 燈鳩柒侵

鐵票沒跑的話… 伊朗外長：川普連任機會仍高
2020-06-14 16:32:34
〔編譯孫宇青／綜合報導〕美國總統大選將在今年11月3日登場，自川普上任以來與美國交惡的伊朗，其外交部長查瑞夫（Mohammad Javad Zarif）13日預測，儘管川普近幾個月支持度衰退，但仍然有很大機會連任。

《路透》14日指出，川普上任後退出「伊朗核協議」，令伊朗減少履行協議承諾做為報復，兩國關係蒙上陰影；伊朗軍頭蘇萊曼尼年初遭美軍暗殺，更一度令兩國瀕臨開戰。

在美國國內武漢肺炎疫情嚴重、非裔男子遭警膝蓋壓頸致死引爆示威之際，川普顯然頻頻失分，但伊朗外長查瑞夫仍未看淡川普選情，「雖然在選情持續變動的情況下預測可能會出錯，但容我預測的話，川普最後脫穎而出的機率仍高於50％，只是他的機會已比4、5個月前縮小許多。」

查瑞夫分析，「川普的基本盤約在30％至35％，只要鐵票沒有跑掉，他就有機會連任」。美國近期民調顯示，川普的選票似乎正在流向民主黨對手、前副總統拜登。

查瑞夫還指出，川普可能已做出結論，其對伊朗的「極限施壓」政策已經失敗，「我想川普不會再相信伊朗會崩潰的說法，但他還是一再犯錯。美國官員似乎知道自己做錯，卻不知道怎麼改正。」伊朗外交部另強調，伊朗的外交政策不會因為美國選舉等內政問題而改變。

川普月初曾向德黑蘭當局喊話，稱伊朗若以為自己將會輸掉大選，將是大錯特錯，「別想等到美國大選結束後才要談判，現在能談出比較好的協議，因為到時我將會勝出。」

緊急離場信號
要靠邊站

oh down to 0 lol

麵麵人氣仲勁過師父

麵仔個po半個鐘爆左大半個po

就快1001啦

英國《星期日泰晤士報》報道，由滙豐銀行公關事務總監Sir Sherard Cowper-Coles領導的組織，呼籲英國富時100指數的藍籌股公司，向外長游說中英關係轉壞的風險。
報道指出，成員包括滙豐控股、英國石油(BP)、渣打集團，以及製藥巨企葛蘭素史克(Glaxo Smith Kline)在內的中英貿易協會(CBBC)，已接觸數家與中國有聯繫的英國藍籌企業，希望加入游說行動。Cowper-Coles正是CBBC的主席。
CBBC在文件中扼要指出，他們其中一個策略是英國脫歐後，不應忽略中國14億人口的市場。
事實上，滙豐控股在香港賺到的利潤佔其總額逾半，最近就成為了中美爭端的磨心，同時被美國國務卿蓬佩奧斥責。

匯豐咁搞法遲早比人制裁
仲有佢銀行戶口o既小心o的

佢地知唔知阿根廷已經第9次........

好有畫面

吓
唔係仲有人有幻想 over my dead body嘛?
一早講左新疆化is bottom line
要到納粹德國蘇聯東柏林先肯醒?

水災缺糧都未計
淹水爛地腐畜病屍會唔會引發異類疫病?
仲有三峽同7,8月風災

咁算唔算祝福左

CLS....

水災就一定會跟瘟疫

Trump 輸鳩硬，係睇下China Joe 之後會點做

2011佢吸左美林後愛支變質已棄...
但棄左的確變麻煩亞洲改拆用四間銀行

麵麵個標題，其實係咪暗示：咁多位，(香港)未死呀！！！！！！

CBBC好親共,
成個BROAD都去中國蒲過十幾廿年,
相信渗哂沙子, 比支共入哂,
佢地唔會為英國利益著想 ....

反正班友無乜權力反枱
等BORIS面對面鬧死哩班賣國商人

英國人做嘢唔會咁面對面吊柒人的

但係會陰陰濕濕咁清理呢班垃圾

一係就準備天文數字罰款，唔係就直接叛國罪

中國 5G 用戶急速增長，4 月份 5G 用戶人數增長 700 多萬。不少電訊商都定下了目標，例如中國移動公佈在 2020 年目標增加 7000 萬個 5G 用戶。不過有中國媒體卻發現，不少寬頻上網服務都會同時送上 5G 卡推高用戶數字，報道指就算用戶只用 4G 手機來啟用該 5G 卡，該用戶都被算上為「5G用戶」。

中國媒體《經濟觀察報》引述一個在北京的中國聯通辦理「新智慧沃家全家福5G版」套餐用戶的情況，該套餐月費 166 元人民幣，包含 500M 寬頻上網與一張 5G SIM 卡。該用戶由於沒有 5G 手機，所以一直未有啟用該 5G SIM 卡，其後卻被中國聯通停止了他的寬頻上網服務。

用戶向《經濟觀察報》記者透露在官網找不到單純寬頻上網的套餐，所以才辦理寬頻加 5G 的套餐。直到 6 月 4 日聯通客服致電這名用戶，要求他啟用套餐中的 5G 卡，而這名用戶沒有照辦，結果在 6 月 5 日被停止了寬頻上網服務。用戶堅持不啟用該 5G 卡，經過 4 次協商之後，中國聯通仍然指用戶需要啟用 5G 卡才能恢復寬頻上網服務，但就突然停止寬頻服務一事向該用戶作出 1 個月月費的賠償。

《經濟觀察報》指如果該用戶啟用該 5G 卡，就成為了一個「沒有 5G 手機、不接入 5G 網的 5G 用戶」。而現時官方統計數據當中，是把所有登記 5G 套餐的客戶數字都納入為 5G 用戶。因此「被5G」的用戶與實際 5G 用戶的數字會存在差別。

有中國網民指最近電訊商提供「加1元」升級更大上網流量的套餐，後來才發現「被辦理」了 5G 套餐。亦有網民指 4G 那時候就是這樣，不升級 4G 不能辦理任何業務。

唔用5G

done

親中智庫「中國事務」涉違國家利益 遭澳政府凍結資助

聽講呢個地方隔幾年就破產一次，又或者貨幣貶值n 倍

高息

有行動

公務員事務局局長聶德權早前發表「公務員雙重身份論」引起爭議，他昨日再就言論解畫，指公務員是向特區政府及行政長官負責，而行政長官透過中央任命，故公務員是透過行政長官向中央負責。他又透露，下月將會就公務員的宣誓形式及範圍發表研究報告，預料包括擁護《基本法》及效忠特區政府等。有公務員團體希望政府盡快交代宣誓形式及內容；亦有學者認為應將公務員違反宣誓內容刑事化，以加強阻嚇作用。

政治物理學創始人、保守派專欄作家金德勒（Gary Gindler）博士在《美國思想家》媒體發表評論文章。他對美國政壇近幾年來發生的大事做了分析並得出結論：共產主義並未消亡，它已改頭換面，在美國重生。

好早有人提出過
支那個名叫共產實則極端資本主義
相反美國表面資本主義實則內裡做緊既野係一直推向共產主義

America 2050: The Agenda 21 Depopulation of Rural Areas Has Begun

師父

後半部燒山既寄語同我所想差唔多

最好會啦...
英國同德國呢兩個國家永遠都有班好愛賣國獲利既商人...
雖然商人角度而言冇單獨強國先係好事
但捧一個反人類政權一定係冇腦

除左想呃你既同冇腦既生物之外仲有人會信支那數據?

很陰謀論...但不屬於意外發展...
無論人為或自然

再講一次，對美國有信心的理由唔係乜嘢人權自由，而係因為中共踩到美帝不能犯的天條：

1. “偉大民族復興”對上“America 1st”的全球霸權。
2. 中共公然挑戰國際遊戲規則，大力喺南海擴張，威脅台灣呢個美帝第一島練的核心。

所以就算冇反送中，冇國安法，美國一樣會開中共拖。呢樣嘢商人再點樣為利是圖，都唔會影響到國策的大方向。舉個事實：如果華爾街班賣國賊真係咁有本事的話，咁trump就會連第一次貿易戰都打唔成。

所以，喺大國策下，無論cbbc又好，美國商會也罷，到最後只會徒勞無功。就如台積電一樣，商人只能“選邊站”。

唯一寄望就係燒山燈力

英國甩開華為已成定局！ 柴契爾前助理曝光「日落」計劃

〔即時新聞／綜合報導〕英媒日前披露，英國擬大幅縮減華為在英國5G網路基礎建設的參與程度，讓華為的相關參與在2023年前歸零。儘管英國政府目前尚未正式公佈決定，不過深諳政壇動向的英國前首相柴契爾夫人外交事務助理蓋德納（Nile Gardiner）近日透露，英國政府已做出決定，甩開華為已成定局。

《美國之音》報導，現為美國傳統基金會（The Heritage Foundation）以柴契爾夫人命名的全球自由項目負責人的蓋德納受訪時透露，英國已決定逐步、徹底甩掉華為，他將這項計劃形容為「日落」，因為華為在英國電信產業當中的角色，將如日落一般逐漸逝出，並在2023年之前，徹底被取代。

今年1月，英國政府宣佈允許華為有限度參與英國5G網路基礎建設。蓋德納指出，此舉在英國政壇引起強烈反彈，在今年3月的議會討論期間，和英國首相強森同屬保守黨的一些資深黨員大聲疾呼，若繼續讓英國處於處處依靠中企，國將不國，保守黨前黨魁鄧肯．史密斯（Iain Duncan-Smith）甚至批評強森此舉「太沒有腦子了」。

蓋德納透露，由於保守黨內部、包括資深黨員的強烈反對，強森了解若不改變立場的話，政府在相關議題上所提出的法案，幾乎肯定會被擊敗，將面臨尷尬的局面，故他不得不考慮如何避免這種尷尬局面的出現；而中國政府在香港問題上採取的措施，更加深英國社會對「中國模式」的懷疑、以至否決。

明天星期二劏房波公布最新失業率

唔作數一定好難睇

另類指標：港股水火交戰 整體仍趨升
過去一周港股走勢頗為反覆，恒指一度衝上25,300水平，可惜高位回吐壓力較大，加上美國因疫情有反彈趨勢，引起市場恐慌，導致道指單日大跌1,861點，港股亦因而受到拖累。

全星期計，恒指從高位最多回落了逾1,400點，最低見23,895點。然而，以點數計港股跌幅不算太過分，亦沒有引起恐慌拋售，只是因為累積升幅太多，觸發獲利盤沽售套現而已。

從玄學角度分析，壬午月，天干屬水，地支屬火，正是水火交戰之局。故此，月初大市升上高位之後，就急速跌下來。但整體上仍是向好為主，相信本周市況又會出現反彈，嚴格來說是大型上落市，但偏好為主。

本周每日的股市走勢預測：

周一（己丑日）：天干地支皆屬土，全土之局，市況仍然反覆上落；
周二（庚寅日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，大市走勢強勁；
周三（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，市況仍向好；
周四（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，午月以水為用，升市；
周五（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，走勢反覆。

今期Newsweek 封面，相當切合現時情況

已經放緊風話會差過09金融風暴

連我樓下街舖都唔少吉舖，摺咗之後長期冇人租，有啲已經成年

BLM 暴亂差唔多夠鐘玩完，係時候清洗共諜組織

大師必勝，
睇淡不造淡
買輪已止賺

柳暗花明 楊潔篪與蓬佩奧要密談？

蓬佩奧可以說是北京的眼中釘，或者說是北京“最痛恨”的人，中國官媒甚至使用“人類公敵”來形容這位美國國務卿，現在忽然傳出北京要跟他談了，談什麼？

蓬佩奧對北京在新冠病毒來源、新疆西藏問題，南中國海，台灣問題，香港危機一系列問題上單弓單刀，直言不諱，批評十分尖銳。而且，蓬佩奧在近來的表述中漸漸以“中共”來指稱北京當局，並有意把中國人民與掌握權柄的“中共”明顯區分，這一點也讓北京很痛恨，稱其散播“政治病毒”，北京已經到了用極端的詞語形容蓬佩奧都不解恨的地步，在這種情況下，傳出中美外交高層夏威夷會談的消息。

美國媒體以及『南華早報』周六報道，美國與中國的外交官正在加緊籌畫近期在美國夏威夷舉行會晤，做什麼？據指討論緩和日益緊張的雙邊關係。中方帶隊的是中國政治局委員兼國務委員楊潔篪，美國的負責人是蓬佩奧國務卿，什麼時候去，美國媒體『政客』周六報道，蓬佩奧準備前往夏威夷會見中國官員。給人的感覺箭在弦上。

中美關係跌至最低點，這幾乎是所有觀察家的結論，特朗普總統不久前被記者問到是否想與習近平對話時，特朗普直截了當地表示不想，這是很罕見的。兩人最後兩次通話一次是2月7日，一次是3月27日，以後就沒有了。

中美關係因貿易戰一路走低，到爆發新冠疫情，圍繞病毒源頭爆發激烈爭議，美國直指中國隱瞞早期疫情，延誤世界抗疫時機，兩國關係急劇惡化，香港危機，尤其北京催生港版國安法更是雪上加霜，兩國軍隊在台灣海峽和南中國海的對峙也越來越明顯。

特朗普已經表示，北京若強行在香港推出港版國安法，美國將對中國政府及相關官員施之以嚴厲懲罰，威脅與中國完全脫鉤。上周，美國共和黨議員已經提出一個報告，要求制裁包括中共中央常委汪洋、韓正在內的主管統戰和主觀港澳事務的最高官員。而北京方面通過外交部發言人以及官媒，也表示絕不會讓步，推出港版國安法勢在必行了。

這種情況下，怎麼忽然傳出中美要談，要緩和局勢，誰更想談？誰主動提出的建議？到底能談成什麼？或者談不成什麼也不至於砸鍋，讓僵硬的局面稍稍緩和一些？

一些分析指出，就以輕重緩急的順序來推，目前顯然最緊急的是港版國安法，北京急着要在香港推出，而美國已經言明，一旦推出，美國將會進行嚴厲的制裁。香港『明報』亦分析，楊潔篪這次與蓬佩奧的密會可能與香港有關。據指出，蓬佩奧與楊潔篪的管道一直通着，今年兩人分別與1月29日，3月16日，4月15日通過話，中美貿易戰打得不可開交的時候，楊潔篪也曾與去年 8月13日與12月7日與蓬佩奧舉行“閉門會議”。

美方對以上中美引起嚴重爭執的幾大問題的態度都極其鮮明，也從來不拒絕向中方當面說明，但是中方根本聽不進去。尤其對港版國安法問題，美國表述得再清楚不過了，再三希望中國懸崖勒馬，同時準備了一系列制裁措施，從前兩日公布的美國共和黨議員的那份報告看，美國對中共高官的制裁程度可以到很嚴重的地步，可以直指中共常委，可以根據馬法，凍結中共官員、親信的海外資產。還有來自香港的分析指，美方的制裁可能包括中止香港銀行系統的美元交易，如果這樣，等於斷了北京引進外資的重要途徑。美國其實已經是打着燈籠說亮話了。

因此，分析認為中方主動提出與美國談的可能性最大。談的核心議題就是港版國安法，但是，中方要談，底線是什麼？做好了在港版國安法讓步的準備了嗎？看不出來。指望北京收回港版國安法，似乎也不可能，北京已經走到這一地步，退就會被指示弱。

那麼，還有什麼好談的？有人指出，中方可能拿出貿易戰談判時使用的一貫手法，提出大幅購買美國貨物，比如中方最近仍在大量購買美國大豆似乎就是在朝這個方向走，今年是特朗普的大選之年，美國的幾個農業州是特朗普的票倉，中方大手筆購買，至少許諾大手筆購買，像以往每次一樣，特朗普自然是喜歡的，從而軟化美國的立場，減輕或者減緩美國的制裁措施？外交辭令就叫“為兩國緊張關係降溫”，美國會接受嗎？

這一場遠離美國本土，在夏威夷的談判，有這麼多的悖論，更像是一場賭博。還未談，消息已經散播出來，能不能成行，等着瞧吧。

另一方面，支共忽然對「人類公敵」 180度轉軚，睇嚟又玩拖字訣

要密切注意夏威夷會談，睇吓柒侵係咪又賣香港？

我諗pompeo開得聲話國安法一立必制裁，就冇得縮架啦。只能夠喺制裁邊個人落手。岩岩共和黨個報告就係要黎挾住柒侵，指到明要由韓正汪洋開始數落去。

So true

機會絕對唔細
條友係大豆人黎，小支支話買多幾多噸大豆，佢就可以叫屎總做bff

Indeed

侵毫無疑問係on9
但條team同兩黨唔係
睇點夾佢

真係要靠國會挾住條撚屌，呢條撚屌係豬閪嚟，美國唔做世界警察都走去講，佢真係唔撚識嘅，美軍唔做世界警察何來美元霸權？

用美元交鑄幣稅就係保護費

用到最灰既心去諗，無期待就無傷害

況且如果兩黨夾得實佢，同樣地可以夾得住chi na joe

今次雙方面直接講數，會改變香港命運……

仍然係判斷支共扮矮仔走去講數，為

1. 要求勿制裁支共頭子，避免黑錢曝光
2. 要求勿切斷美資流入香港股市債市

交換條件

1. 買大量大豆大米農產品
2. 交幾個非中央正部級支共幹部交數，加一個想佢死懷疑反習嘅正部級
3. 党安法減辣

估係咁

蓬佩奧要匯報柒侵做決定交唔交換條件，或會加上自己睇法

所以就算拜登上台，雖然呢條友係鬼鬼哋，但民意國策挾住，估佢搞唔出咩嘢花式

綏靖已經夠中國進化到無敵完全體

屌佢老味叫蔡英文幫柒侵防疫嘅話, 我諗美國肯定好好多，台灣已經2個月冇確診病例，基本上柒侵對疫情控制束手無策

出去銀行，準備再轉移資金到海外

係候教美國人整豆漿

呢招高 可以做美版維他奶

豆腐都得

Tofu Goes Mainstream in America Thanks to Big Meat’s Covid Crisis

香港老廉已經成為打擊政敵部門，今日出嚟刷吓存在感

磨豆腐

AI 發展，或到瓶頸？

大陸恢復黃業，銀娛大升

都要啲人肯聽 戴口罩同保持社交距離先得嘅
侵係柒
不過班鬼佬又係戇鳩
仲係有病先戴口罩嘅mindset
喱個世界大把自私撚 就算唔係有啲人中咗根本唔知
戴口罩係保護自己
總括嚟講都係抵撚死嘅

\|/
師父早晨

侵最初話唔使戴，佢話冇用，係近期先戴，我哋戴係唔信港共支共

川普不戴、拜登戴 口罩政治引發美新文化戰爭

WHO'S NEXT
問得真好

然後

川普偷偷戴上口罩，擋不住病毒了嗎？

美國總統川普從COVID-19（新冠肺炎，一稱武漢肺炎）爆發以來，一直很嘴硬說他不需要口罩，最新卻被美國媒體抓包在鏡頭之外偷偷戴上了口罩，難道疫情抑制不住、讓川普終於怕了？
自認「很勇健」的川普，總算屈服了。

川普21日參觀美國密西根州的福特汽車工廠，這個廠區目前正趕工生產呼吸器，鏡頭前川普一如往常侃侃而談，不時噴出一點飛沫，四周包括隨行人員、記者依規定都戴上口罩，唯獨他一如往常，不戴就是不戴。

但這只是鏡頭前。鏡頭後，根據美國媒體《TMZ》報導，川普被拍到戴上口罩的模樣。其實川普本人也坦言有戴，接受記者採訪時他說：「我有戴……我只是不想讓媒體看到，讓他們稱心如意。」

這種白目行徑當然又被美國媒體狂批，密西根州總檢察長內塞爾（Dana Nessel）接受《CNN》訪問時更放話不歡迎川普再踏進密西根州。

美國CDC建議民眾戴口罩以來，川普始終堅持不戴，更不甩「錯誤示範」的炮轟。但這恐怕只是表面上的淡定，其實川普私底下抗疫小動作不斷。（推薦閱讀：基因優勢？亞洲新冠肺炎死亡率為何只有歐美的1%？）

我覺得夏威夷會談個結果應該都係樓王所講嘅咁

中國疫控專家：北京疫情不會捲土重來！

留名等睇又俾人走數

【取消上限】香港指數公司取消不同權架構股票的比重上限

恒生指數有限公司發布聲明稱，其將取消恒生綜合指數和其他相關指數裡同股不同權成份股的整體比重上限（10％）。它說，這一變動將在2020年8月份指數評估完成時開始實施，這被視為為更多科技股加入其基準指數鋪平道路。

Obviously 台灣

出現了

10蚊一個鐘

照蔡英文講話裡面「台灣願意釋出最大嘅善意。。。。，對等談判」之類，言下之意係比足面你支共，只係唔想打仗，就算宣佈獨立，你支共又奈得我何嘅意味喺喥

絕對唔使擔心支共攻台，未到政權冧檔在即唔會做，做就係支共死期，咁大軍事動作冇可能掩蓋到嘅，買台股ETF等發財

讀過書概明星都係咁
其他人可想而知

睇圖片運導彈意外爆炸多過石油氣爆炸

支共「沉船計劃」，鬼佬講法

搵到香港石油氣車爆炸既片

係撚咁爆都炸唔爛個頂 搵新聞專家話勁過導彈引爆
都似係中共粉飾太平

北京疑似爆發第二波大規模武漢肺炎，唔怪得之前習狗忽然跑去寧夏(青海) 睇個大坑 一早已知閃咗去，個坑可能係諗緊係咪最終要跳？

石油氣罐爆炸點會成棟樓炸到咁？

美3航母打击群同时集结印太被视为警告中国

韮菜收割

【軍事台】至少7艘美軍攻擊核潛艇駛入南中國海，中國潛艇「連反抗的能力都沒有」

港澳辨仲吠緊，即刻立法連夏威夷機票錢都慳返

我最驚佢縮，千其唔好縮，最大威力係各國拉走哂真香港人，歐盟或會開收容香港人措施，唔限於BNO

HMS Queen Elizabeth 原定計劃出年年頭跟 US Navy 有 joint op，上個月啱啱 leave port 做 F-35 訓練，唔知會唔過嚟南海呢？

對上睇英文媒體，航母群連同destroyers， fight-jet，有人話係F22 ，美帝要實戰

想問吓如果計反潛
日本係咪勁過美帝

美國近期新case 平均每日兩萬，日本大約每日五十

YouTuber 齊阿哥就講得正路，一般梗係聯合次要敵人打擊主要敵人，毛魔都咁做，柒侵就四處亂打一通，無疑係比機會支共策反歐洲部份國家埋佢堆機會，我唔明連登仔盲撐柒侵雄才大略係咩嘢理由？

為嗰1蚊幾毫汽車關稅，軍費，招呼都唔打直接撤軍咁強硬，對支共唔見佢硬？

傾唔埋軍費走人正路，要通知比時間，所以唔好怪馬克蟲水twitter 遷冊搬竇，你做初一我做十五，柒侵唔係大撚哂

潛艇
講緊

定係視察地底洞 準備9射核彈

咦，睇錯「反彈」

反潛機預警機.，日本七十年代有自主研發，但田中角榮收賄打壓咗，然買咗 P3C

長建今日做咩食左春藥

世上最危險2次互射核彈，幾乎全人類滅亡

1. 古巴危機，據報美蘇雙方隨時撳掣射核彈，最後蘇聯拆除古巴導彈解除危機
2. 蘇聯同支共交惡，1969年陳兵百萬邊境事件，蘇聯準備核平支那，美國得悉之後與蘇聯交涉，如核平支那美國會對蘇聯發射核彈，後嚟蘇聯放棄

北韓女王坐正？

據報肥金好似真係半rip狀態

我就唔撚信石油氣可以炸撚到咁

有人認為夏威夷會議係講南海東海台海局勢，我話一定唔係主題，講都係次要，支共知道唔主動攻擊，美軍唔會主動，控制權喺佢手亦唔緊急，冇須要派人親身去

超級石油氣

奶皇包子谷住咗流心爆漿姐

又要俾人屌老母啦唉～ 唉不過唔撚驚！！！！！！！！！

市場風險急升

如果動用到F-22咁係堅備打...
要知道F-22係為奪絕對空優既超現代空優戰機

買美股其中一個好處

Escape from CFU & 大DoDo

Nope, 反潛同各種運用潛艇作戰(戰略面到戰鬥面)
美帝從二戰開始都係第一
德國狼群U boat只係比較出名, 實際戰果不如美帝

有準備真打意圖，最近台灣都唔係純攔截飛入台灣航空識別區嘅支共SU-30，F16V係上哂麻雀空對空導彈，睇勢頭如侵犯領空未必係驅逐，有機會係擊落

以前唔會上滿飛彈貼住飛行

佢地無啦啦邊日跟上船點算?...

強勢回歸

阿妹: 唔柒同你哋傾! 衰人來!

觀察佢哋唔太想玩美股，目前calm and safe

你呀！屌你老母我叫你奶你奶啦，我幾時講過用假狗呀? 戴套啦！笠實！ 屌你老母你要入你就發定個訊號話人聽先得嫁！入嚟啦！ 一嘢插到底做1212！1212條Jer呀！幾時郁到隻手呀？ 推啦係到推！好！禁下豆豆啦！屌你老尾！捉住我屎忽做乜Q嘢啫？！插入啲！推啦！隻手捽豆啦！個隻西手識唔識做嫁！屌你老母！小兒麻痺嫁你？！ 抬起隻手！蚊條賓周出嚟！碌柒啦你咁！嗌你抆出嚟都未抆到！講四五句都未郁！換Pose啦！又開追悼會嫁啦！屌你咁樣推車唔行點得嫁姐？！ 抽出嚟！碌柒呀你！ＥＤ節奏感咁樣死得啦！唉～！

from 隔離post

麵麵暫時冇倉，不過估佢今個禮拜會上船

啱啱先大病完，叫佢休息多3 5 7個星期先喇

有聲

雖然講到好似出大事，但以支共純熟的封鎖手法，應該唔會武漢咁大爆。

北京一直半封城狀態，之前都唔比其他省嘅人入北京，懷疑2會時已爆鑊冚實，今鑊2會係最短最少人嘅，之後習豬頭已經去寧夏「視察」，跟手就賴入口三文魚

但係係老牛聲

又要夏威夷講和又要戰狼想點

法媒：中國正在步前蘇聯的後塵

中國正在令人擔憂的蘇聯化，這是《回聲報》專欄文章的標題，文章的作者多米尼克 默瓦西（Dominique Moisi）是法國著名的地緣政治研究專家，曾經任教於哈弗大學，歐洲學院以及英國的國王學院等著名學府。作者指出，北京對香港的決不妥協的立場令人想起1956年匈牙利革命時期的前蘇聯，而且，除此之外，北京在許多方面也同前蘇聯似乎日益靠近，而就在幾年前，北京還試圖推行開放多元的多邊主義，今天，北京在國際舞台日趨孤立，使人們回想起前蘇聯的最終結局。

《回聲報》的文章指出，三十一年前，天安門事件之後，中國領導人強調中國將必須避免重蹈前蘇聯的覆轍，鄧小平當時解釋說，戈爾巴喬夫選擇了政治改革優先於經濟改革，導致了最終的結局，而中國將反其道而行之，首先開放經濟，而在外交上則堅持韜光養晦，遵循奧地利首相俾斯麥或者基辛格的教誨，循序漸進，逐步建立堅強的經濟實力。

那麼，今天北京政府為何忘記初衷，走上類似前蘇聯一樣的不歸之路呢？作者認為，導致此一後果的原因有三點：其一是戰狼外交，其二是越來越孤立的國際地位，其三是民族主義甚囂塵上。

文章認為，新冠危機正如一把放大鏡將北京的蘇維埃化明確地展示於國際舞台。1956年蘇伊士運河危機吸引了全世界的注意力，前蘇聯政權於是便利用此一機會，將坦克大舉開入布達佩斯，對匈牙利革命進行了血腥的鎮壓，而今天北京對香港似乎正在舊幕重演。新冠疫情或許正如蘇伊士運河危機一樣為北京加速對香港的管控提供了難能可貴的機會。與此同時，北京還在中印邊境積極活動，對北京來說，無論是邊界還是國際條約似乎都是可以隨意更改的。在過去，前蘇聯的外交官曾經說過：屬於我的就應該是我的，屬於你的是可以討價還價的。看來中國政府似乎是深受啟發。這一點從近期中國外交官說發表的言論上就可見一斑。

事實上，作者認為中國政府的上述策略不僅對世界的平衡構成威脅，而且也對中國自身不利。作者引述歐盟創始人雷蒙阿隆（Raymond Aron）在《民族之間的戰爭與和平》一書中的一句用來形容冷戰兩大陣營的名句“不可能的和平與不可能的戰爭”，指出，今天的中美新冷戰當然與昔日的冷戰相對比背景大不相同。今天中美之間的互相依賴遠遠超出了昔日兩大陣營之間的關係。令人費解的是北京在美國即將改選領導人的前夕一意孤行，使自己日益陷入孤立。將自己在聯合國等機構辛勤耕耘的多邊關係毀於一旦？很明顯，特郎普的頻頻出格或許促使北京在民族主義以及謊言的道路上越走越遠，但是，今年十一月，一旦特郎普敗選，屆時北京很可能成為國際舞台的眾矢之的。比如說，新冠病毒究竟是何時出現的，是去年冬季，還是夏季，還是秋季？作者最後指出，中國最近幾十年來的成功歸根結底歸功於開放模式，西方或許今天已經離不開中國，但是，中國也同樣離不開西方。古希臘哲學家修斯蒂德認為狂妄自大是古希臘城邦衰落的原因，中國人或許也應該引以為戒。

美國社交視頻平台Zoom網絡公司臣服於中國

除了以上有關中國的文章，美國社交視頻平台Zoom網絡公司臣服於中國，接受中國的審查制度，也引發了多家法國媒體的報道。法國的《快報》網站，《焦點周刊》以及西南部地方大報紛紛對此做出了報道與評論。觀點周刊的報道標題是：中國強迫Zoom公司封鎖六四流亡人士。文章介紹了六四流亡美國的周峰瑣以及香港民主派人士李卓人等人的賬戶如何在中國官方的壓力之下遭到封鎖。對此，Zoom公司的解釋是，參與視頻會議的網民必須遵守其所在國的法律，也就是說，中國大陸參與視頻會議的網民違背了中國大陸的法律。但是，既然Zoom在中國大陸並沒有被禁止，那究竟是違背了什麼法律呢？在媒體曝光之後，周峰瑣的賬戶被恢復，但是，李桌人卻依然無法登陸社交平台。

師傅\|/

港共各柒頭出嚟講一輪冇影響之後，又換其他渠道繼續講

無限QE使鳩理你2,3百億美金順差？有幾多係必須品如肉食大米大豆疏菜？有幾多係敏感物資？有幾多係軟件授權？

開哂聲叫美資搬走費用由美帝政府比錢，真係on99，cut咗美資入香港已經玩撚完喇on99

我一直都想睇支共出去仲有咩幣派

最緊要唔好撚縮呀，要戰狼到底

jed

咪燈

麵仔係咪偷偷地入咗牛

睇住財經新聞，香港美資投行，大摩，高盛嗰啲一話撤出香港唔擺寫字樓，港股熊得，係怕急跌崩盤形港共閂門聯交所

岩岩開完腦又炒牛熊

「北京肺炎」感染範圍擴大 河北現本地病例

嘩惹開哂？

似

From 美股post

IG雞都減價

講左撒？

唔炒牛熊就唔係麵仔啦

咩事食完飯返黎跌咁多

之前美帝財長定邊個叫美國公司撤出香港&支那，所有搬竇費用由美國政府俾錢，最近有風話研究限制美國資金流入香港同支那，保障美國投資者利益，因為假數問題，咁即有可能係美資投行唔能夠買港股，趕絕支概股回流港股做IPO繼續呃美國佬錢，如果投行走去投資，假數蝕錢執笠之類會上身，賠錢賠死佢，如果唔再投資港股，寫字樓冇必要設喺香港

美國法例係長臂管轄，唔到投行唔聽

冇咗美帝投行打莊港股，8500有機會

因為道期跌緊7舊

脫鈎？

美股好在趁逃生門一開全走貨

到時個市跌落8500而師父仲睇好，成件事就好撚好笑

股壇第一大淡友睇好，反而個市落地獄

今次仆街鳥

我諗關武肺多

我早你1日將D ETD 都走埋 (舊年買落, 平唔返手), 仲反手買左D

女遭施暴曝男友「納米屌」 男稱「在平均之上」喊告誹謗

比芝士腸仲勁

調整嚟啫，始終10000億美金擺喺喥，大選前唔信柒侵唔谷，佢自認嘅唯一政績

中美都第二波爆發
有哂藉口隊落去

ETD又唔使太驚唔同上次，FED講咗垃圾債券都買，唔怕，貼近第一次call day會升近面值，到時咪走，我全部走哂，賺咗少少息

早半個月前成班師兄弟討論G同背後嘅經濟學。
當時無子兄話高級G係唔會減價
我有無記錯？

高級應該有少少名氣嗰啲先算，娛樂圈三線嗰啲，或者大型網台，我覺得如果係IG就唔算係

無子兄係話有名氣嘅雞因為branding 問題唔可以減價，最多唔做，除非連正職job 都冇咗

我D ETD 比較垃圾, 斬倉果幾日見過個位數, 見幾隻爬返22-3 都唔太識上, 應該短時間上唔返25. 忍痛CUT LA, 等特價先入返

係, 所以睇怕佢地應該好莫財至會咁

美期BB嘔緊八舊

食咗瀉藥咁

我就係覺得佢哋連正職job 都冇埋，馬肉鹿血嗰啲經濟好就搭到雞棚玩咩電競，我睇依個係泡沫產業；打機比賽首要有硬件廠商贊助，佢贊助得就係promote hardware、遊戲週邊啲嘢，但實體經濟都收皮嘅時候，就淨返部份人可以不停燒錢件

反而真正娛樂圈嗰啲都可能容易少少survive

柒侵：

炒憂慮疫情第二波爆發機會高 呢幾日2萬宗左右起跳

根本就唔值，咁嘅時勢仲吊高嚟賣咩？
再無生意，仲邊有錢找咭數喎

柒侵仲撚想個市高高高，撚想啦

誤樂圈都無工開啦
支那果邊的士陳都要減價就知啦
佢叫個價，除返一百就先係實價嚟

D科技股仲好硬

馬鹿個D叫出左名 離開左個圈都有人識佢 呢D已經叫高級
呢類形係永世都唔減價唔可以做臭個名 最多平少少接一單收工
盡可能都唔做

中檔D IG可能有一萬幾千人follow佢 甚至接過D廣告 已經開始有D名氣
呢類通常要搵中間人介紹個D 驚唔知幾時比人偷拍爆大鑊/冇新聞比人當新聞咁賣 咁佢既IG人生又可以玩完 價會減但應該唔會直接問到價

最cheap cheap個D就係個post個D 貼幾張咸濕性感相出黎 你夠膽問佢就會回你價個D 其實即係直營HG 實減價比你搶生意
原因其實好簡單 平左就多人需求 靠減價促銷黎賺多D都係人之常情
basic供需圖 會考程度已經識答仲要係試題形式黎

所以其實要將佢地分開做3個/2個唔同既product黎睇先解釋到點解有D雞減價 有D雞直情消失唔做都唔減

科技股不嬲都可以，睇啱邊隻係有影響力嘅逢低吸就唔會錯得去邊。
未來根本就係E嘅天下

個櫻花妹幾時等錢洗

搵唔到link
淨係見到甲級寫字樓空置率創新高

好擔心ab

樣子巴

diu 佢唔彈上嚟俾我入返熊

仲玩港股，一間麵麵收市後彈出嚟話同船你仲驚

冇錢冇選擇，人又走唔到，唔咁多嘢啦

Escape from 大DoDo & CFU

係唔知點解硬係覺得佢收市會出聲，仲要月底有1皮野佢好難唔賭

麵仔出個post 報平安都 -500

師父呢期收美資做打手

外國勢力

中資美資都搶住搵師父做show，師父好威水

唔瀨北水瀨西水

後生要到8月

填表先分日期，電子登記 8/7 出錢

樓王唔好咁搶口, 我真係驚佢兩師徒走去玩美股

點解黃金隊

大漲小回喎，早幾日169X usd, 家陣172X ，都唔落去，想入都冇位

中間條女真係
還我東網女

中間應該係花旗囡

［衝出嚟 撐強仔？！］國統局:6億人月入千元可從全國數據印證

大DoDo & CFU & 英國黃

Call g 經濟學

清倉?

其實邊有生產力

得sponsors比錢, 但入場券邊有人比

麵仔1000%會賭

哮喘強呢幾日冇上水，習狗就四處「視察」、避武漢肺炎之餘睇吓各地方幹部有幾多人撐佢，由其有炮部門，另外要摸清哮喘強背後有幾多人

上星期5清埋ETD同EWT ，只有cash 吉倉

麵神呢排應該會有啲攰，呢一星期買賣應該會OK

我估佢7月頭會光榮復出

清末慈禧剪指甲西狩
共末包煬帝晨早視察寧夏山窿

外國冇咁多娛樂，難得自己城市有function，咁緊係入場

香港地租貴，娛樂選擇極多，打機文化唔算好盛行，真係唔會入場

大家樂全年純利跌87% 20年來首不派末期息

-87%

陶傑 Channel

據報這是昨天北京飛洛杉磯的航班，都有美國綠卡。
在班次限制的情況下，飛美國的航機是班班客滿。
當初武漢疫情爆發，這群人馬上從中國跑到美國。
後來美國疫情控制不住了，這群人又從美國跑回中國。
現在北京爆出來疫情，他們又從北京再次跑回美國。
都是同一群人。你們累不累啊？
只要美國那邊千萬不要將居留權給「制裁」掉，就不累。

【北京肺炎】疫情蔓延！遼寧、河北、四川皆出現與北京確診關聯病例

防疫專家肥金一日唔通支境關，支那就一定未解除疫情，要信肥金，佢最了解支共

仲有契哥俄佬

葛珮帆：有家長希望盡快立法，以致小朋友不用到深圳讀書

so true....唔好唔記得麵神有睇本門

同當年老毛文革前一樣

支共傳統嚟，一鬥爭就要摸清企喺自己呢邊有幾多人，對方背後幾多人，有炮部門重點調查

【現金發放計劃．填表攻略】派錢1萬蚊表格今日派發 需填5大資料小心3個中伏位

政府今日（15日）起派發書面登記表格，市民領取方式有兩個，一為從現金發放計劃網頁下載，二為到銀行分行或民政署服務中心等領取，至於下載連結如下：

一般表格

以銀行轉帳收款（表格1）：按此下載

以支票收款（表格2）：按此下載

肥佬咪撚搞鳩citi

佢好明顯係弱智兼文盲嚟，叫佢個女自己返深圳讀睇吓會唔會斬撚死佢

依家傳緊話實際揸旗係肥金個妹啦

女皇萬歲

希望美國儘快制裁，以免建制議員提心吊膽。

中國疾控中心首席專家：北京病毒毒株亦可能來自俄羅斯

古訓曰：兄友弟恭
而家弟弟誣衊哥哥，非三綱五常也

賴俄佬咁撚大膽？

活雞molamola

賣口爽姐，俄佬不痕不癢，睇有笨柒搵嘅份上最多咪出一吓聲屌佢，又唔會影響關係嘅，排華防疫就照做

係歐洲依啲又要扮有道德原則，但原來個屎眼待價而沽，先會懶有反應姐

呢個契弟咁唔話得，又啃發瘟豬肉，又買貴價石油，今次食一兩隻死貓冇所謂啦

總之係全世界既錯
絕對唔會係我大支那既錯

幾時搞個擴大會議賀賀佢

你識啲乜吖!
都唔知幾撚正
利伸唔玩過玩命m想試吓

馬化騰減持700 965萬股，套現43億，學師父逢高減持

China locks down ten more Beijing neighbourhoods over COVID-19 cluster

[url]
唉，好可惜之前未去過美國

日後可能總統山都會被班左膠拆左

主要係麵麵蒲頭啫

碌野俾佢用高踭鞋踩住，後面兩支炮對住，你屌唔屌

兩支炮都還好，我驚兩隻狗咋

一陣唔滿意即場犬決你碌野

請你繼續食唔好停

支共連契哥嘅嘢一樣偷，真係偷呃拐騙地球毒瘤

潛艦技術密交中國 俄國78歲科學家被控叛國罪面臨20年徒刑

〔編譯孫宇青／綜合報導〕俄羅斯檢調單位近日以「叛國罪」起訴1名該國知名科學家米特科（Valery Mitko），指控他利用到中國出差的機會，將潛艦偵測技術的機密資料，暗中交給中國情報單位，若罪成將面臨20年徒刑。

俄國國營媒體《塔斯社》（TASS）和《路透》15日指出，高齡78歲的「聖彼得堡北極社會科學研究院」（St. Petersburg Arctic Social Sciences Academy）院長米特科，是在2月從中國返國後，被檢調盯上及展開調查。檢方指控米特科將國家機密資料交給中國情報單位，要求法院下令將其暫時軟禁在家。

針對指控，米特科律師帕夫洛夫（Ivan Pavlov）強調，米特科1年內確實有2次到中國擔任客座講師，期間都會攜帶課程需要的文件，但都屬於公開性的學術資料，「完全沒有涉及國家機密，我們認為檢方的指控很可笑。」

案件知情人士透露，檢方相信米特科交給中國的資料，是有關水聲學和潛艦偵測技術的研究成果。事實上，近年來有不少俄國科學家，都被控將敏感資料交予外國，因此被控以叛國罪，但批評者認為相關案件都源於毫無根據的偏見。

阻止中國霸占國際組織人事 日本將成立戰略單位

〔駐日特派員林翠儀／東京15日報導〕為了阻止中國霸占聯合國等國際組織的主管人事，日本政府和自民黨計畫在內閣官房成立專責的戰略研擬單位，對於經濟或安全保障等國際戰略上的重要職位，推派具有閣員（部長級）經驗的人選出馬，並與歐美進行密切合作，以抑制中國的影響力。

日本經濟新聞報導，自民黨的「規則形成戰略議員聯盟」預定18日討論這項提案，該會會長甘利明表示，日本在推派人選進入國際機關一事，過去並不積極，但讓本國的標準成為國際標準，在經濟戰略上具有極高效益。國際機關對於貿易、通訊或海洋等國際規則的制定，具有關鍵的力量，從經濟安全保障的觀點來看，國際機關的主管人事也相對重要。

報導指出，全球規模的主要國際機關約有100個，最高主管的任期約為5年左右，聯合國專門組織等主要機關的最高主管皆由選舉產生，過去日本都是由外務省所轄部門或相關省廳個別推派人選。但聯合國專門機關內，目前並無日本籍的最高主管。

相對於此，中國在人力資源和財力上逐漸抬頭，目前15個聯合國專門機關中，中國占有4個，包括聯合國糧農組織（FAO）、國際民用航空組織（ICAO）、國際電信聯盟（ITU）和聯合國工業發展組織（UNIDO）。自民黨幹部強調，由此可以看出中國想把本國政策制定為國際標準的意圖。

中國不僅積極派人搶佔國際組織高層主管的位置，還靠著經濟支援對非洲等國發揮影響力。例如中國在2019年以延緩喀麥隆的債務償還，換取喀麥隆的候選人放棄參選聯合國糧農組織秘書長職務，最後由中國的人選勝出。

在這次武漢肺炎疫情爆發後，美國等國批評世衛組織（WHO）秘書長譚德塞的應對過於傾中，一般認為譚德塞出身的衣索比亞與中國的經濟有密切關係，讓他必須顧慮中國的態度。

報導也指出，以中國人為首的國際機關，中立性也受到質疑，例如國際民用航空組織在2016年排除台灣參加年會。國際電信聯盟的秘書長趙厚麟也公開宣示將與中國的「一帶一路」加強合作，趙厚麟曾以工程師的身分參與制定中國政府的通信規格。

中國霸占國際組織為所欲為的行徑，讓日本產生警惕，4月開始運作的國家全安保障局（NSS）國際小組，即是將國際機關人事戰略列為重要任務之一，未來由內閣官房整合進軍國際組織主要人事的戰略，可能將由NSS國際小組進行各省廳的人事協調。

另一方面，日本政府也將整理所有國際組織的改選時間、考慮推派人選，還有與他國合作的方針等。在人選推舉上，未來將以曾有入閣經驗者為主，並且具有一定的語言能力、管理能力和專業知識等。

報導指出，日本將以8日開始登記的世貿組織（WTO）秘書長改選為試金石，目前美中均有推派人選，日本極可能與美國同一陣線。

小粉紅又可以打飛機

軍情動態》中印若開戰 美研究：解放軍恐不敵印軍

〔即時新聞／綜合報導〕中國與印度近期常在邊境發生衝突，兩國軍隊紛紛增援，雙方隔空對峙，甚至傳出丟石、互毆等衝突，兩國軍事戰力也備受外界關注。印度媒體報導，美國哈佛大學在年初發表一篇論文，對中印戰略資產資料進行比較分析，認為在陸軍或空軍，解放軍有很大部分的兵力根本無法在戰場上使用，「因為解放軍兵力具有誤導性」。

據《今日印度》（India Today）報導，美國哈佛大學甘迺迪政府學院貝爾弗爾科學與國際事務研究中心在年初發表一篇論文指出，如果中印兩國衝突全面提升，印度會避免再次發生1962年戰敗的「傳統優勢」，因為印度早已在陸、空和高空平台等方面，以中國為目標進行部署。

報導指出，印度在兩國邊境附近可用的軍事打擊力量約為22.5萬人，而解放軍在西部戰區司令部、西藏軍區和新疆軍區估計有20至23萬地面部隊，但研究認為，其實解放軍的兵力具有誤導性，因為其部隊兵力主要用來防範「俄羅斯任務」與「打擊新疆和西藏的叛亂」，因此中印若開戰根本派不上用場。

報導提到，加上大部分解放軍部署在離印度邊境較遠的地方，相對於印度多數兵力部署在前線、專門用來防禦中國，可說是有著強力的對比。另外，解放軍空軍也面臨同樣問題，資料顯示，解放軍部署在印度邊境的戰鬥機數量比較少，而印度用來對付中國的戰鬥機有112架，但解放軍西部戰區司令部僅有101架，甚至還得分心用來「提防俄羅斯」。

研究也認為，印度戰機飛行員實戰經驗比解放軍更為豐富，加上解放軍空軍在戰術上太過依賴地面指揮，因此解放軍有很大部分的兵力根本無法在中印戰場上使用。

中國與印度自5月以來，經常在邊界發生多次衝突，而雙方談判破裂後，印度國防部長辛格（Rajnath Singh）日前也證實，有相當規模的解放軍進入爭議地帶；印度政府消息人士則透露，印度軍隊也向兩國邊境派遣了包括兵力、車輛和大砲在內的部隊增援邊境。

電子登記
(I) 透過網上理財服務(包括網頁及流動應用程式)或銀行網站登記，以指定的銀行帳戶收取款項

2020年6月21日起開始登記；
在開始登記的首10天(即2020年6月21日至6月30日)內收到的電子登記，經核實登記人資格後，款項會同時於7月8日(星期三)左右開始陸續存入登記人指定的銀行帳戶；
在2020年7月1日或以後收到的電子登記，經核實登記人資格後，款項一般會於完成登記約1個星期後存入登記人指定的銀行帳戶。例如在7月1日進行的電子登記，經核實後款項一般會於7月9日左右存入登記人指定的銀行帳戶。
登記表格
(II)將填妥的書面登記表格(1)郵寄至香港郵政信箱182020號或投進設於收款銀行的表格收集箱，以指定的銀行帳戶收取款項；

(III)將填妥的書面登記表格(2)郵寄至香港郵政信箱182020號或投進設於各郵政局的表格收集箱，以領取「抬頭支票」；或

(IV)瀏覽香港郵政網頁填寫及遞交電子登記表格，以領取「抬頭支票」

計劃開始登記的首6個星期

現金發放計劃開始登記的首6個星期為書面表格的分批開始登記時段，選擇以上述登記途徑II或III遞交書面表格登記的合資格人士須按出生年份組別根據下列時間表分批開始登記。每個組別的分批開始登記時段為2個星期。詳情如下
組別 出生年份 / 開始登記日期 / 預計收到款項/領取支票通知日期
1 1955年或以前 / 2020年6月21日 / 2020年7月20日起
2 1956年至1970年 / 2020年7月5日 / 2020年8月3日起
3 1971年至2002年 / 2020年7月19日 / 2020年8月17日起

老貓又贏

F15c, 拍top gun 1 果陣F15就已經服役，2020 top gun 2都來緊都重服役緊。

呢架嘢足夠打低哂支共嘅戰機

最緊要係機師及時逃生, 吉人天相
人命比死物更重要.

樓王冇講錯，EU係搵笨柒組織嚟，今時今日既冇所謂嘅歐洲價值、一致政策，根本就應該 dissolve

支共成日J果部J20係外星科技，不過一開超音速即刻隱唔到型。

得確呢兩樣係支那極缺嘅技術

未有實戰紀錄，只係得過吹字，F15擊落嘅米格21/25/29多到數唔哂，F15C/D 打算服役到2025 ，可能升級新形號（其實新機）F15X，好似係波音製造，唔係道格，所以唔好太睇死BA股票，一買幾百架起碼，有排做

涉中國千人計畫 美國國家衛生研究院開除54位學者

睇下滲透幾嚴重

誠懇呼籲唔好再舉英國旗，你係BNO又搞佢地支旗，中國人會好反感

白宮，FBI, CIA, NASA 呢？

而家我係想睇吓支共7/8月南海軍演，雙航母大型演習，但美帝派咗3個航母戰鬥群，一堆轟炸機戰機等等，究竟夠唔夠膽行出公海？

CIA 換了新局長
太空軍新成立

應該清緊毒瘤瘀血

唔夠大陣仗的話. 仲可以調埋社魯門號, USS America過來
再睇下CVN-78 Gerald r Ford, 會唔會過來南海行一轉當壓軸嘉賓? 目前資料CVN-78 返佐去船塢進行維護, 同fix緊運輸武裝的升降機經常故障問題.

太空軍, 就係用來收中共北斗系統皮, 保護自家的GPS衛星, 完善洲際飛彈防禦網, 部署雷射, 有需要時扔下太空垃圾落敵對勢力地面.

USS America 之前去過日本附近海域巡邏

就算美國出返已退役小鷹號航空母艦，到先進過兩搜黑煙航母……

企業號屌打

畁番幾分薄面好冇

班農獻策：美國大選必須打中国牌 前白宮策士偕郭文貴成立「新中國聯邦」

台灣會好景嗎

近年早已在亞洲市場陸續撤退的家樂福，竟然加碼投資台灣市場。

根據報道，家樂福宣布併購台灣頂好（惠康）股權，交易包括199家頂好Wellcome超市、25家頂級超市Jasons Market Place，即將成為台灣第二大超市。

當然押注台灣並不只有家樂福，還有不少香港人，近年鎖定了台灣為最可能的移民地點。根據統計，去年港人移民獲「定居」台灣許可者有1474人，較前年大增35%，而「居留」港人亦較前年增加40%以上。

港人移民意味注入港商的基建和購買力，最新就有富邦金董事長蔡明興爆料，就有「較大的港商」正計劃赴台買地起樓，賣給一些想在台灣落地的有錢港人。雖然蔡明興沒有透露是誰，但他分析道，台灣房價是香港的5分之1，住的空間又較大，其實早在港版國安法通過前，已經有不少香港人在台置業。

早前已有另一個「較大的港商」押注高雄，看來也是順勢而為之舉罷。

以近日台灣的經濟和樓市看的確不差。經濟方面，不似香港完全依賴國際線（你看國泰就知道），台灣可以靠境內遊，從近日墾丁飯店訂房爆滿、高雄飯店業訂房明顯回暖，不少大飯店都已經訂爆便可見一斑。再加上，據世界旅遊觀光協會（WTTC）統計，台灣觀光產業佔GDP比重不高，與全球平均的10%相比，只得個位數，結果疫情對全台經濟的影響，遠不如其他地區的比例。

另一方面，樓價亦沒有隨疫情而下跌，根據北台灣新建築每戶房屋平均總價統計，2019的1至5月與今年的比較，只有新北市與宜蘭分別跌1.3%與13.4%，而台北、桃園、基隆、新竹則增加11.5%、8.8%、37.3%、18.6%，「門檻」普遍提高，預售新屋每戶約3000至6000萬元台幣，新竹、桃園一戶總價平均都要約1290萬和1226萬元台幣不等，有建築業界前輩甚至感慨台灣「房價要跌是不可能了」。

台灣昔日本土經濟與外資相比不算什麼，而台股也是由外資撐起本邊天的，但如今台灣隨著熱錢回流，更多新力軍赴台轉化，「內資」開始崛起並成功填補了外資的缺口。再者，近日外資對台信心亦回暖，股市方面，經已「連續5天買超台股」。

除了傳美軍會在台灣建立基地的時地緣政治風險、還有高樓價引發「迷利宅」難上車等難題（問題對比香港不算重，據世邦魏理仕發布「2020全球生活報告」，台灣樓價連10大也不入）外，台灣的純經濟發展表象，未來3年似乎會「有料到」？聽台灣親戚說台灣會有三年旺景氣，不得不說是有其道理的。

北京全市進入「戰時狀態」，動員十萬人抗疫

去到台灣都係炒樓

台灣一樣係有本土人持樓等升值，市中心區始終地皮有限，就算有資產增值稅都係樓價升，拜QE所至呢十年通貨膨脹係相當利害，幾年前我諗過台灣買樓，後嚟冇移民就冇諗了

其實全世界嘅市中心區樓長期都係升嘅，除非係底特律嗰種，16定17年冰島樓價升幅係全球之冠，1年升20%，冰島後生仔一樣買唔起樓

\｜/
師傅晚安

打工永遠追唔到QE，永遠都係上一代贏

北京新疫情意外戳破「假鮭魚」！餐廳：經查我們的叫虹鱒

撈左少少

打工睇打咩嘢工，專業人士就唔同，一般打工好難發圍，係要自己創業，雖然係難，10個9個瀨嘢，但都係要搏一搏，而家有網絡，好多生意理論上可以網絡化，而且係全球性，係要有一個idea，同點樣解決問題之後賺錢，網上教育教學課程就係例子，以前邊喥有

諗起當年福島地震ricky san

今晚美股現時跌幅比我想像中細

仲諗住至少一千點

zm升到離哂地

唔會，未到自己嘅買入價

到處係支共手影

或者係在日瓷國人都未定

呢隻究竟升咩

咁樣講起,中共d阿頭好似個個都話自己係游水能手,唔做其他運動

我都想知

任何壞消息都當無到

點睇到嘅?

會多一項死刑
到時將o的毒藥搽o係自己塊西到要個犯人奶

會唔會一間毒死自己

奶頭有毒

連呢啲都有gif 圖，有冇無勁

美股低位升返7舊

多謝樓王分享

越南政府證漁船遭中國海警撞擊 近17萬漁穫GPS設備被奪

呢幅係邊套戲
之次不嬲係監獄風雲

越南可能開拖

現代化海盜

光復九段線

返到去拆set 嘢出嚟睇發現仲先進過自己自煮燃發果set 就好笑

黑獄斷腸歌之砌生豬肉，三隻腳死左當晚。

師父呢期熄燈，大師兄代我地受棍

屌佢老味呢篇訪問揭露沙中線嘅黑暗，港鐵真係大仆街！

南華早報：夏威夷會談將於星期三舉行

蕭山唔好再亂鳩講野就好喇。

幾百萬人性命財產同將來係睇依個會面結果!

希望制裁，但柒Trump 繼續柒

等我睇下有無我識嘅人係咁先

BA全球第二軍工
根本毫無危機性
唔知d人諗乜

魔改依阿華級出返黎先恐怖

咁又唔好太擔心
台灣有物業增值稅
放置又多費用
而且地多人少交通尚算方便
除左台北唔係咁易炒壞經濟
更何況台幣可能點都升部份值壓抑價格

師傅早晨\|/

夏威夷會議之前用忍者導彈？？？

美軍無人機"忍者導彈"斬首土耳其聯軍，六把大刀從天而降，十分慘烈

包煬帝瞓醒見到 .....

夏威夷會議之前，美帝用忍者導彈先殺雞儆猴，拋一拋浪頭先

中國南方告急！12省暴雨成災 三峽大壩命危(視頻)

中國南方148條河流超過警戒水位。水利部要求全民要做好防大洪水準備。不少人預警三峽大壩危矣！示意圖（STR/AFP/GettyImages)
中國南方148條河流超過警戒水位。水利部要求全民要做好防大洪水準備。不少人預警三峽大壩危矣！示意圖（STR/AFP/GettyImages)

中國南方暴雨成災，導致12省數百萬人受洪災，148條河流水位超過警戒線。多地村鎮被淹沒，很多房子淹到2樓，各地失蹤和傷亡的人數成迷。水利部官員要求全民要做好防大洪水準備。武漢等多個城市已拉響暴雨紅色警報。不少人預警三峽大壩危矣！

水利部預警：全民要做好防大洪水準備
截止目前，中國南方洪災已經造成江西、湖南、廣西等12個省份的數百萬人受災。社交媒體中，各地災民發佈的影片和照片怵目驚心，有的是城市，街道被洪水包圍，有的是車輛被沖毀，還有的是家中水漫金山，豬仔被趕上了二樓避災。

更危險的是，未來幾天內，暴雨將持續襲擊西南地區東部至黃淮等地，貴州北部、重慶、湖北西部和北部、湖南西北部等部份地區將降大暴雨、大雷雨。

中共國務院新聞辦公室11日上午10時舉行新聞發佈會說，中國現時已全面進入汛期。而今年汛期重點防範三大風險，包括超標洪水、水庫失事和山洪災害。

中共水利部官員形容，今年的防汛形勢很嚴峻，全民要做好防大洪水準備。並稱全國148條河流出現超警戒水位以上的洪水，珠江流域的西江、北江都出現今年第一號洪水。局部地區發生洪澇災害。

水利部官員還稱，在9.8萬座水庫當中，有95%是小型水庫，部份存在問題，不能發揮防洪及擋水作用，今年水利部工作重點，就是防範「水庫失事」。

廣東廣西湖南四川連續幾天都下大雨，城市被水淹沒，道路塌方，農村山泥傾瀉，可是牆內媒體微信抖音新聞鼓吹地攤日掙5千一片歲月靜好的洗腦，

可現實生活中農村的老百姓又有多少是無家可歸，有多少老人孩子是被水沖走不見蹤影，這樣邪惡的流氓政府不滅天理難容

呢幾張相好舊啦喎

EU Challenges China’s Trade Expansion With Landmark Tariff

(Bloomberg) -- The European Union fired a warning shot at China over its global trade ambitions with an unprecedented tariff decision to counter Chinese subsidies to exporters.

For the first time, the EU on Monday took aim at alleged market-distorting aid granted by a country to exporters located in another state. To date, such European duties have focused only on subsidies provided by the country where the exporters are based.

“It’s a landmark case that could lead to many more similar ones,” said Agatha Kratz, an associate director at Rhodium Group who leads research on EU-China relations and Chinese commercial diplomacy. “Chinese state support is in fact found widely beyond China’s borders, with distortive effects on EU and other foreign stakeholders.”

The dispute involves EU imports from Egypt of glass fiber fabrics, an industrial good used in everything from wind turbines to sports equipment. The two Egyptian exporters of such fabrics are subsidiaries of China Jushi Co. and Zhejiang Hengshi Fiberglass Fabrics Co.

Jushi Egypt for Fiberglass Industry SAE and Hengshi Egypt Fiberglass Fabrics SAE are based in the China-Egypt Suez Economic and Trade Cooperation Zone, which is part of China’s controversial “Belt and Road” global infrastructure-development plan.

The EU said that Jushi Egypt and Hengshi Egypt received financial benefits from the Chinese and Egyptian governments and that the aid, along with subsidies for glass fiber fabrics shipped directly from China, unfairly undercut the bloc’s own producers such as Finland-based Ahlstrom-Munksjo Oyj in the European market.

兩韓情勢升溫！北韓軍隊放話：已準備好採取軍事行動

〔即時新聞／綜合報導〕兩韓關係近來又因為「反北韓傳單」產生裂痕，且情勢不斷惡化，北韓不但切斷兩韓熱線，如今更嗆聲「軍隊已經準備好採取行動」。

北韓官媒《朝鮮中央通訊社》引述北韓總參謀部聲明，若脫北者再繼續發送反北韓傳單，便可能採取軍事行動，強調軍方已經在研究重返非軍事區的計畫，要將「前線轉變為戰鬥堡壘」，「我們的軍隊會迅速且全面執行任何黨和政府所做出的決策。」

脫北者發送的反北韓傳單上頭寫有批判北韓領導人金正恩的訊息，並附上食物、1美元、迷你廣播器或USB等物品，內容包含南韓戲劇和新聞等，通常是藉由氣球越過軍事重地飄至北韓。

北韓勞動黨第一副部長金與正近日發表談話，稱南韓在不久的將來將會看到「毫無用處的共同聯絡事務所」坍塌成廢墟，並計劃將未來下一輪「對敵行動」行使權交給北韓總參謀部。

直直撞！ 中國海警船衝撞越南漁船 搶奪漁獲、捕魚設備

2020-06-16 06:47:33
首次上稿 00:21
更新時間 06:47

〔即時新聞／綜合報導〕中國和越南近年持續在南海西沙群島發生衝突，越南一艘載有15名船員的漁船近日遭中國海警船衝撞，海警登船後不僅毆打船長、沒收一噸重的海鮮以及全球定位系統（GPS）等設備，還強迫對方簽署轉交財產的聲明文件。

綜合越南媒體報導，42歲的越南漁船船長阮祿（Nguyen Loc）10日率15名船員前往「黃沙群島」（中國稱西沙群島）附近的東島捕魚，卻遭中國海警一艘編號為4006號的巡邏船追捕，不但衝撞船隻，海警登船後，除了攻擊漁民外，更強迫他們繳交2台GPS定位儀、1個聲納探測器、繩索及1噸海鮮，合計總值5億越南盾（約新台幣64萬元）。

報導指出，中國海警甚至要求漁民簽署聲明文件，證明為轉交財產，但船長阮祿拒絕簽字，中國海警只好悻悻然離去。由於船隻損壞及設備被搶，漁船無法繼續行進，一行人只好提早於12日返回陸地並向越南政府報告。

對此，越南外交部官員14日證實，10日早上約10點左右，兩艘中國政府船隻在越南黃沙群島的靈昆島以南約7海里海域，追撞一艘越南船隻，其中一艘編號4006的中國鐵殼船，將漁船撞至進水，16名越南漁民被迫跳船逃生。

越南外交部領事局與越南駐中國大使館事後也馬上和中國磋商，要求中國徹查此事，並把結果通知給越南政府，從而繼續配合解決。越南漁業協會則抨擊，中國的類似行徑已發生多次，引發越南漁民不滿、不安，減少越南漁業生產、造成漁民嚴重經濟損失，侵犯越南主權、國際法等。

有趣的是，中國官媒報導這起事件時指稱，當4006號中國海警船對一艘非法捕撈越南漁船依法驅離時，突然發生嚴重漏水事故，中方人員將一些漁民救起，並幫助修補漏水的越南漁船。

此起漁船衝突事件是近期以來，中越關係第二次因相關事件惡化，早在4月2日，一艘載有8名越南籍漁夫的漁船遭到中國海上偵察船撞沉，越南政府事後也對中國政府提出正式抗議（official protest）；美國國務院與國防部也先後抨擊中國，不該擴大其在南海的非法主張，氣得中國國防部發言人吳謙不滿回嗆美國防部，指其罔顧事實、混淆視聽。

支國開始有新聞講

美國政府周一證實，將會修改禁止美國企業與華爲進行生意往來的禁令，允許其合作制定下一代5G網絡標準。美國商務部長羅斯證實了有關該部即將採取行動的報道。據熟知內情的消息人士透露，美國商務部和其他政府機構籤署了這項規則修改，現正等待發布在《聯邦公報》（Federal Register）上，最早將於當地時間周二發布。

唔知真定假

係咪可以準備生死符

歐盟對中國補貼宣戰！將首度對接受中補貼外企課關稅

〔財經頻道／綜合報導〕歐盟在美中貿易戰中並未明顯「選邊站」，但歐盟卻在今（15）日做出史無前例的關稅決定，為了反制中國對出口商的補貼，歐盟將首次對涉及「一國補貼位在海外的出口商」的企業課徵關稅，而因對歐盟出口玻璃纖維織物的巨石埃及（Jushi Egypt）和恆石埃及（Hengshi Egypt）公司，都獲得了中國和埃及政府的補貼，歐盟將對兩公司課徵10.9%的反補貼關稅。

《彭博》今（15）報導，歐盟開始對中國的經濟崛起做出反制，向歐盟出口、可用於風力渦輪機和運動器材的玻璃纖維織物的巨石埃及和恆石埃及，被歐盟認定獲得中國和埃及政府的補貼，加上由中國直接出口的玻璃纖維織物也獲得補貼，使歐盟生產商如比利時公司European Owens Corning Fiberglas SPRL、法國公司Chomarat Textiles Industries SAS、芬蘭的Ahlstrom-Munksjo Oyj等歐企受到「實質性損害」。

據報導，歐盟將首次就涉及「一國補貼位在海外出口商」的公司，課徵反補貼關稅，在考慮到巨石埃及和恆石埃及接收中國援助的程度後，歐盟將對兩公司課徵10.9％的關稅，且歐盟的舉動也符合世界貿易組織（WTO）法規。

巨石埃及和恆石埃及位於中國、埃及蘇伊士經貿合作區，兩公司為中國巨石集團和恆石基業的子公司，歐盟執委會指出，埃及和中國政府集中資源，為在中國、埃及蘇伊士經貿合作區製造的公司提供有利條件，這種緊密合作進行的資源共享，嘉惠了共同的受益者（如巨石埃及和恆石埃及）。

作為共同決定的一部分，歐盟也將對原產於中國的玻璃纖維織物，徵收為期5年，稅率分別為17％至30.7％不等的反補貼稅。歐盟並因新的反補貼關稅，下調在4月起徵收、稅率為37.6%或99.7%、為期5年的中國進口玻璃纖維織物反傾銷關稅，下調後稅率為34%到69%。

歐盟終於對支共開徵關稅，支共僅有嘅貿易順差可能更少

有傳聞習狗走佬去咗外省，北京市面似政變多過防疫，究竟會唔會有政敵乘機宮廷政變有待觀察

U.S. companies can work with Huawei on 5G, other standards: Commerce Dept

The United States on Monday confirmed a Reuters report that it will amend its prohibitions on U.S. companies doing business with China’s Huawei [HWT.UL] to allow them to work together on setting standards for next-generation 5G networks.

做得皇帝就要揹飛，崇禎當年大可以南逃，但佢選擇掛自己喺棵樹上面守護皇城，都算係有骨氣。習帝呢條撚屌，呢啲時候走人，佢申請緊做壽西斯古。

條撚屌甚麼「親自指揮抗疫」，喺自己門口都唔做

美國已經211萬宗確診

另一個支境石油氣爆炸航拍，死19個人真係搵鬼信，幾百人起碼

唔怪得美股噚晚由跌轉升，原來FED宣佈喺二級市場購買公司債，即時三大指數飆上去

美的單嘢有人咁講

學大陸國家隊掃埋股票

似乎而家一跌，FED又泵水入去，夾硬做上去，所以而家情況非常古怪，現實就水深火熱，股市形勢一片大好，華爾街又贏

又放生？

武肺爆第2波，股市都爆第2波

貧者越貧，富者越富，咁玩法激進左翼運動沒完沒了

其實宜家又無限qe，又無限買債，總之就係唔可以讓banker 輸

以前對股市嘅分析理論係咪可以掉晒佢？

奧黑鬼打開QE之後，已經走上不歸路，我好早諗咁會係資源越嚟越集中喺少數嘅人手上，社會唔會有進步，兼且睇窮人嘅忍耐力去到邊

正路唔使睇 估點干預股市就得

美股現價唔適合作為長線投資，只宜投機，公司回報率普遍少於1厘，你話冇泡沫就假

千跌完又千升
你玩堆我個份

跌完了, 有得係咁升了

疫襲第二波 嚇跌環球股市
港股失守24000 馬化騰減持騰訊袋逾42億
內地5月份的三大經濟數據表現改善，但仍略差過市場預期，加上市場憂慮中美會爆發第二波疫情，道指期貨在亞洲時段曾急挫逾900點，環球股市普遍下跌，日本及韓國股市跌幅更逾3%及4%；港股亦下瀉524點或2.2%，收報23,776點，連跌第4日，地產及博彩股跌幅較大，新經濟股也不能倖免。騰訊(0700)主席馬化騰再減持股份，沽貨價格高達450元，套現逾42億元。美股開市後急挫，中段跌344點，港股ADR則回升逾百點。 ■香港文匯報記者 周紹基

沈振盈：沽貨潮後料可企穩
訊匯證券行政總裁沈振盈昨表示，內地再現數十宗的本地新冠肺炎個案，加上美國疫情有反彈跡象，是昨日大市大跌的主因，而歐洲股市也大幅低開，料美股的走勢也不樂觀。他預料，當市場經歷一輪沽貨潮後，便可望重新企穩。技術上，港股在25,300點水平受阻，指數首先要補回23,000點上升裂口，後市需視乎疫情走勢。

今晚就知係咪真

\|/
大牛市

印銀紙買避險資產
繼續呢個玩法其實往後既日子都唔會再正常

係既話，美國毫無誠信，柒Trump 繼續柒

或者可能撚鳩華為，等佢做完就宣佈starlink或者6G

真係唔知，譚新強一年前，話華為 5g = 當年星球大戰，叫中央放棄，搞好中小企為大前題

柒侵屌柒德國肥婆有錢同俄佬買天然氣，冇錢比軍費，我cap埋下面頭2條評論，美國佬唔係傻的，指出外交唔係生意

科學：禁慾7日, 睾丸素提高150%

每七日打一次飛機有助社交同判斷

習獻世帝

柒侵隨時柒埋呢屆執包袱，機會高，而家靠師父燈佢先有救

喜馬拉雅式高追左BA

致富執笠？！

原來係另一間

都唔奇，starlink 好似差唔多覆蓋全美國？
但即使係背後計劃幾大都好，牌面上都係讓步，叫盟友點跟？
所以我對侵真係無信心

衰過china joe

都唔係用開嗰間

死左20萬條人命，如果最後都係放生瓷國，都算係共業黎，係佢地選左呢個侵侵出黎

\I/

當初trump選到某程度都好關fb廣告事？

柒侵選唔到可能未必係壞事，雖然拜登有份同奧巴馬簽署豁免支概股喺美股上市遵守美國審計嘅祕密協議，往績係唔得，但信國會夾得住佢可以一搏

柒侵家陣嘅做法，正如無兄講，係動搖美國立國之本，而且亦唔見佢打支共特別大力，經常出爾反爾讓共，如果佢柒多4年，真可能美國衰落嘅開始

而且如果兩黨共識係反支既，你選邊個上去都夾到

從來無話過standards唔比華為跟喎
一直都係限硬件驚支那加料
如果唔統一就限唔到支那硬件

同意標準參與冇問題

要徹底打死屎為，就要開6G，目前屎為喺5G專利上面註冊多好多，就算唔比佢起基站唔用佢硬件，仍然要俾專利費

地母經
太歲庚子年，人民多暴卒。
武漢肺炎、中！
春夏水淹流，秋冬頻饑渴。
中國南方水災、中！
高田猶及半，晚稻無可割。
秦淮足流蕩，吳楚多劫奪。
桑葉須後賤，蠶娘情不悅。

噚晚睇年代看錢看，裡面醫師講美國可能二次爆發，由於唔肯戴口罩而提高咗傳染效率，學術報告謂戴口罩可以減低82%傳播率

佢直指侵唔帶口罩係一個壞嘅榜樣，等同向民眾宣傳口罩冇用一樣

條link瓜咗，未搵到新，稍等

呢篇殘體文唔錯 今日ge果早係80年代美國已經種落
支那完全睇中黎打

出面支持得trump都唔方好野，拜登上台起碼會打下人權牌，trump正係識股市gogogo，其他野夾佢先肯做，
仲要佢d art of diu好難睇，無一樣野真係做到比人撚就有份

最擔心係柒侵喺夏威夷會議，支共大幅讓步但留條尾喺《黨安法》，而柒侵為幾粒大豆妥協，而家睇支共有咁嘅諗法，忽然話「審判仍然由港共做，除非係好特殊嘅案件先交由支共處理，但少之又少」，咁即係留條尾，如果唔係徹底廢除或徹底執行，對香港人冇利，分分鐘影響埋各國收容香港人計劃

柒侵大選形勢不妙，為農民選票除時變樣，連十萬條人命都擺埋一邊，舊年反送中你就睇到佢手嘢

密切注意會議之後嘅事態，呢個係密會未必公佈，到時靠國會迫鳩柒侵

如果佢真係咁既，chi na joe 上未必係壞事
一來兩院都以反支為策略，佢會被夾住
二來佢以反支旗號當選，估佢頭一年都唔會太明目張膽鬆章
三來如果佢鬆既，gop 可以用更大力度反支，變相兩黨鬥黃，對香港未嘗唔係好事

侵呢條大豆人真係唔撚掂

柒侵幾十歲老坑，日日熱衷同女人嗌交，我真係未見過有見識嘅男人係咁嘅

我極少同我ceo嗌交嘅，就算以前工作都好少，有啲嘢笑吓算，起哂槓同女人嗌交係好撚肉酸嘅行為，說服佢或唔理佢就得

咪話我大男人

氣度問題

大豆比人呃左咁多次仲想玩，咁佢做商人黎講都算笨柒

佢唔柒點會當年比鄭裕彤撚

佢唔係笨柒，係除左呢樣野拎唔到其他政績出黎
加上近排又真係有買大豆喎
佢無架啦，佢所謂great diu都係比人撚架ja

我見支那撚刷trump真係好易
每次trump話罰刷佢就買一買大豆就有計傾
傾唔成囉咪cancel訂單囉無成本既
就算係簽左都係踢一踢先買少少，再唔係又可以拎返出黎傾喎

US Pres Trump Is Mulling A $1Tln Infrastructure Spending Plan To Boost US Economy

早排講個1萬億連個市都未有事已經想用堅既侵真係傻撚左

Trump 手牌俾支共睇通哂，睇住食

好嬲洋人欺負完我国華為 又明搶我地市場

大選前佢必想盡辦法谷股市，拉華爾街嘅票源，口術+放水

早排股市回勇，佢又開始講股，甚至撈埋師父嗰份，話巴菲特賣出股票係錯哂 同連登仔同一口吻

買caterpillar 啦睇吓仲有咩嘢建築股、水泥股鋼鐵股等等

所以我覺得唔好期望侵侵本人會救港，拉實參眾兩院既議員好過
而家眾志高調反侵未必係壞事，因為gop 內部都唔妥佢
盲撐反而仲大機會失去gop 整體支持

美國起基建會帶動到經濟嘅，其實美國同台灣一樣，好多地方殘破都唔落本整，喺交通運輸成本上輸蝕

我睇唔需要介入美國政黨政治太多，事實係香港人唔會清楚美國社會真實情況，喺普世價值大原則上聲明下就得

的確係咁，不過敖卓軒同眾志俾人圍屌緊
留名睇幾年後會有人話佢行得太前

咁嘅市道環境都仲有得升

我覺得抵屌喎，依啲唔關香港本土事嘅政見自己收埋算啦，去衛報咁樣講，既團結唔到香港人，亦對籠絡國際支持冇幫助

連登仔

人口密度低
佢地就冇搞

嗱，我就不嬲覺得616 之後既示威都好右翼好激進，只係香港人無割蓆既本錢先焗住撐既姐
而家佢某程度上係講左我諗法所以我buy wor

事實真可能係咁，家陣支共可能改變睇法寧願柒侵連任，因為太容易撚了，只要拋幾粒大豆就乜柒都掂，而且講吓就得，佢又會停止壓制支共比佢唞氣，舊年見到哂嘅

13輪談判之後，連一半協議都未做到，完全冇後果嘅，又話開14輪談判喇，隨時佢連任後做埋4年，協議都仲係執行50~60%

況且侵舊年對香港態度如何大家有眼見，盲撐有又咩為？

舖光纖入農村近郊地區，有經濟效益可以收會本利，其實台灣都可以做

而家咁睇，兩個都係支支想要既人，分分鐘真係支支成為最大贏家

冇原則冇底線既人係最容易收買, 講完

係唔應該俾侵做架啦, 始終佢第二任, 佢真係鍾意點就點, 因為冇re-election壓力
佢隨時去到第二任先lam到盡都唔奇
換邊撚個都好都要換人

形容緊糧食荒

好似狗咁比幾粒豆就停下口唔咬人

留名睇chi na joe 贏左之後連燈暴動

我又想睇下點暴動法

美國選民諗法唔係支共可以改變，信美國制度有糾錯功能，如果大多數人覺得侵都係返去做CEO嘅話，唔到支共同我哋想點

不過大選形勢不妙肯定嘅，佢嘅30~35%鐵票係民調中顯示流失緊，老實我唔覺得理性嘅美國選民會容忍一個總統經常出爾反爾，搖擺不定嘅，口號嘅嘢呃連登仔就得，唔會呃到理性嘅選民，人哋分得好清楚need 同 like嘅

我唔係支持盲撐，係反對攻擊，今次眾志攻擊侵，標簽攻擊某部份香港示威者，有咩意義？

咁係咪香港嘅右派，共和黨fans 又走去敢擊 Pelosi？講咗十萬八千次，美國兩黨嘅嘢唔應該理，亦唔到我哋理，眾志口講要爭取兩黨支持，但宜家又攻擊侵，冇得自圓其說喎

你話如果共和黨真係已經明顯放棄咗侵，佢加把口踩多腳過吓癮，話撚知佢；宜家依刻時勢，咁樣出聲，咁共和黨都仍然會反中，但喺香港問題上點解要顧及你利益？

我依然嗰句，咁樣出聲屌侵，對香港有多咗咩好處先？

由佢話巴菲特同飽威爾做錯個刻開始，中立選民一定離棄佢

日日開post 哭喪之類

我睇法係佢只係講左d 唔喺回音牆既說話，而佢句嘢係正確既
當侵同參眾兩院越走越遠，香港人仲盲撐侵只會弄巧成拙
適時割蓆反而可以令香港喺兩邊左右逢源

好似呢個夏威夷密會，柒侵係想睇吓支共拎咩嘢著數交換，其實一接受會議已經輸咗

如果我做嘅話，係叫支共先廢咗《黨安法》及買咗大豆先嚟講談判，有利形勢係我手，你求我唔係我求你，唔同意條件大家繼續打，就係咁

所以話柒侵唔識談判，佢本art of 屌係一本垃圾呃錢嘅，親身示範都咁柒，有利形勢唔識用，不如買本習狗語錄睇好過

無錯，一個話要make America great again 但經常鬆章俾敵人、同盟友開拖既總統，great 左去邊

我覺得呢D lip service, 鳩up, 講下冇壞, 佢唔係走去籌旗lobby搞運動反共和黨就冇乜大問題
咁樣屌佢兩句, 佢就會反枱唔幫你, 咁即係香港對佢既利益negligible啦. 就係香港有利用價值至會擺你上枱做籌碼, 如果唔係你死你賤啦

y巴最實際

真好假好, 在心中啦屌

如果柒侵贏到呢

好簡單
你要等人offer自出招嘅
即係冇出招嘅決心

我拖到你出唔到招, 變廢招
我分分鐘減唔少offer

總統唔係大哂，更重要係參眾兩院，同侵走得越近只會同兩院走得越遠
所以而家同侵割蓆，某程度係保住兩院既支持，呢個先更加重要

exactly，沈門不嬲都屌柒侵

同時外邊試過有人煲柒侵，屌民主黨全部親中親共冇做過嘢，我都屌返佢哋，話 Pelosi 係全美國最早反中共人士之一嚟，八九十年代已做嘢

但依啲嘢眾志個喺國際層面，以代表香港人嘅身份，無論係 buy 唔 buy屌唔屌邊個美國政黨都唔啱

一來佢冇獲香港人授權，二來依啲嘢有咩需要提出嚟？睇住嚟食啦

咁就真係佢人在華盛頓先睇到，宜家香港人點因為唔出聲屌侵撐BLM 而失去緊參眾兩院嘅支持啦

Art of deal

識deal一定係跟cfu既實戰理論操作

已食

係冇必要，因為100%肯定香港人唔會十分理解美國社會情況，美國種族爭執唔係今日嘅事，係幾十年，有幾多個香港人完全了解？ 我睇一個都冇

現時失業情況惡化，冇嘢撈，美國嘅基督徒比例下降，即係信神嘅人少，美國電影&遊戲越玩越暴力血腥，連米路吉遜做明星嘅十年前都有咁嘅睇法

QE 令貧富懸殊惡化，向上流機會或會少咗

咁多可能性，唔係美國人我相信唔會了解，唔知嘅嘢咪唔好發表咁多，隨口原則性講吓柒就，又冇人迫你表態嘅，係咪咁話？

柒侵嘅水準，依我睇算係美國korea fish嚟，搞口號一流，實事冇樣做得好嘅

Make America Great Again 同 高雄發大財 點睇都冇分別

連登仔支持侵都因為China Joe, 兩舊都係屎，睇下邊舊臭d。

去到呢步，已經唔係art of deal，橫掂都係史上最爆笑的總統。不如一野收鳩中共皮。

\｜/

忽然之間諗起柒同鳩的分別，又想起陶傑問黃霑的定義：

有一次，我有心考霑伯：「霑伯呀，北方話講到男性生殖器，只有一種說法，即是『雞巴』。但廣東卻分為賓州、七、九、撚等等，有什麼分別呢？」
霑伯看見我充滿求學上進精神，哈哈大笑，然後乾咳四五聲，露出煙屎牙咆哮：「陶傑，等我話你知。廣東話係好絕，明明係一條男人生殖器，有四種稱呼，梗係冇×死錯人喇！，凡係三五歲幼兒生殖器，即是得粒花生咁大，先至叫做『賓州』，而成年人發育完成條，即是你同我條呢（我即時插嘴：『霑伯，你又知我條發育完成？』）先至叫做『撚』！至於七同九呢，，應該硬而處於垂軟狀態，先至專門叫做『七』，而唔應該硬陣，佢又扯行到爆，搞到鬼死咁尷尬，先至叫做『九』！呢兩個詞，係唔可以打亂用！」

當年奧巴馬搞「重返亞洲」新外交政策。
而家大豆侵得罪全世界，尤其歐洲盟友。
下一手接任會唔會折墮到，要搞「重返歐洲」外交政策，執大豆侵嘅蘇州屎？

我諗今次個會面 除左扮跪背後捅刀之外 似乎係想做臭蓬佩奧個朵
只有堅決維護美國價值觀同利益 放棄一切枱底誘惑先可以成功

到時候已經太遲

所以「笨柒」係應做不做，「戇鳩」係唔應該做嘅就做咗

拜登一定會改善盟友關係㗎喇，唔使懷疑，上面twitter嘅cap嘅圖，網民就講得好清楚，外交係輸出美國價值觀嘅用途，道德感召凝聚盟友追隨，以為美國差嗰一個幾毫軍費咩？ 縮美軍勢力會影響美元霸權地位，柒侵根本唔識，唔通咁多任美帝派美軍東打西打係做活雷鋒？ 緊係唔係啦

1蚊成本嘅美金紙幣，印100蚊，99蚊憑空白賺，叫鑄幣稅，盟友肯用美金白比你賺，就係因為加入咗你嘅經濟金融圈，美軍就有責任保護財產唔比人搶，同時係保護自己利益

英鎊曾經係世界貨幣，隨住英國國力軍力衰退，英鎊就比美金代替咗，咁簡單歷史柒侵都唔知，真以為免費做世界警察？

當做生意，OK傾唔埋欄要撤軍，打個招呼比時間人哋準備接手合情合理啩？ 正所謂「生意不成仁義在」嘛，咁做除咗影響歐洲軍事聯盟，係迫德國民眾憎鳩你，拉埋法國呀或其他國家倒向支共，咁究竟係得係失？

唔明點解共和黨任得侵亂嚟

我覺得等唔到新任總統就職
拜登上任已經太遲
中共一定趁依半年做臭美國聲譽同反共派形象
所以柒侵餘下任期只要同中共仍有deal
會注定佢成為美國罪人

傳統嚟計，連任容易？

其實以前美國有冇試過真係個黨放棄現任總統搵第二個選？

joke of deal

不過呢段時間經歷咁多和平時代絕對體驗唔到的嘢。

某程度上都要多謝各種“大外宣”，冇中共群魔亂舞，又點會鍛練出新一代桿衛普世價值，對抗極權的“strong men”。

我自己呢1，2年都睇通佐唔少嘢，掌握佐好多分析時局技巧同基礎。

睇嘢角度闊佐好多，唔會再只集中喺香港呢個小小的地方格局。

明顯大牛市
直搗黃龍260

個市升乜鳩？

咁就要睇下柒trump呢幾個月時間，識唔識得改變自己個mindset啦。

不過一個行佐差唔多成世人的mindset，生意佬思維，要一下子轉變過來真係冇乜可能

四點半劏房波就公布失業率

我估會放寬華為，賣 HK 換黎唔會汁行既 trade deal

美元霸權同美軍軍力息息相關，歐元之父蒙代爾就講過，歐元唔可能取代美元成為世界貨幣，係因為歐盟欠缺咗一支超強嘅軍隊

此人並非蛋頭學究，花花公子打扮嘅諾貝爾經濟學得獎者，炒黃金炒到發達，平時係遊艇美女靚酒，絕對貼地，據報支加哥經濟學派聚會，多數去佢豪宅舉行

佢呢個睇法我諗咗好耐，終於自己搵到一個叫做合理嘅講法

中共打超限戰有一手，準備左20年，今年就彎道超車

無輪柒trump 定 china joe 都好似無法逆轉支共成為 no.1 咁

我唯一信諗係 cfu

Cfu真係国師
唔入朝庭拜相
仲日日上電視撰文指點老百姓

大豆侵嘅《呃鱷鵰》
交易成功背後的十一大要訣：

1「Think big」：要有宏觀格局，需要擁有強烈的野心、遠大的目標，及堅持下去的精神。

2「Protect the downside and the upside will take care of itself」：必須保存實力，不要期求運氣，永遠作最壞打算的準備，從商是永遠不要輸錢、外交是永遠不要令美國輸掉利益，原則堅定，一切水到渠成 。

3「Maximize your options」：永遠計劃好幾個不同方案，必須同時存在Plan B、Plan C，自己能從容應付不同的情況，讓對手無所適從。

4「Know your market」：親身了解市場需要，詢問業界人士的落地意見後才作出結論，放在外交身上，就是要先了解自己的國內受眾需要。

5「Use your leverage」：了解自身的優勢，在談判中採取主動，把有限優勢無限擴大，善用槓桿，讓對方不得不跟你打交道。

6「Enhance your location」：運用對自己有利的工具、資源和主場優勢，來提升競爭力。

7「Get the word out」；讓自己擁有創造話題的能力，掌握先發制人的話語權，並要懂得虛張聲勢，以吸引媒體和大眾之餘，也讓對手失去主導權。

8「Fight back」：必要時採取強硬態度保護自己，同時讓對手每一刻都不知道自己會否強硬回應，這樣才能爭取最大利益。

9「Deliver the goods」：不要只紙上談兵，具體行動才會達到最好的成果，因此談判要有說服力，必須實際行動支持。

10「Contain the costs」：商業世界自然要量入為出、控制成本，放在外交界，也要在有限付出的前提下控制成本。

11「Have Fun」：保持樂觀心境，隨遇而安，因為遊戲人間的態度也是談判本錢，讓對手難以捉摸之餘，對自己團隊也有提升士氣的作用。

佢自己講嘅11樣野，根本無樣做到

講 art of deal, 支共就真係叻 la

中国文化真了不起，偉大的刁大大真牛

都唔係，第十一樣肯定做到咗

對自己團隊也有提升士氣的作用。

樂觀sir

(隨遇而安的人)

no，中共唔係art of deal

係根本唔會同你deal，中共所有的deal只要唔係對自己有利，全部都係拖延戰術/歷史文件。

咁咪就係deal囉

柒 Trump 信中共會deal

you are right，我柒佐

有deal 既心態已經輸了

依方面刁大大技高一籌

柒 Trump 信唔奇，佢個團隊都信，參眾兩院又唔提出呢個問題，美國真係好多人才:

依家就睇柒侵會唔會再柒一鑊，同一招俾上2次當。

btw，係唔係生意佬出身的人，成日都鍾意攞指數出來J

再上檔就唔係柒 Trump 問題咁簡單，成個團隊都係柒，包括 Pompeo, 以後Pompeo 出黎講野都唔洗聽了

依個係中共今次既目標，Pompeo 玩完，所有野都gg，睇吓班鬼佬抵唔抵得住利益貪欲

我就好悲觀既，我覺得鬼佬為利益多

其實，全世界都睇住你今次點 deal , 只要一讓步，盟友轉軚支持支共，同支共合作係唔出奇

正經回答：呢個係“江湖規矩”，無論關係幾惡劣都好，未正式“宣戰”前，做個樣都要“盡一切外交/戰爭以外”的手段去嘗試解決問題。

似乎大家都集中喺盟國間的“道義”，忽略佐實際上的“國際規則”。

舉一個例：2戰日本偷襲珍珠港前受到美軍全面禁運，喺真係宣戰前日美2邊都仲喺度談判緊。唔通大家果陣又話美國讓步/日本會跪⋯etc咩

所以大家等消息吧，依家大家都係照國際規則/江湖規矩玩，一日未宣戰，一日都唔可能拒絕外交談判，明唔明呀各位？

北京似爆得好勁，緊急排查20萬人

等緊會唔會有人乘機發動宮廷政變

好快有結果，如果一讓步，就知美國無料到，到時就西瓜靠大邊，成班盟國走去同支共合作唔奇

呢個時候只有燒山可以救世界

支共又吹北斗衛星系統

吹完一輪之後，實情係咁

咁樣睇嘢，證明你對歷史，特別係西史同近代史了解得唔夠多，唔夠深入，只係從“錢”角度去想問題。呢個係典型香港人的思維

“國際關係”唔係咁玩的，香港問題只係“其中一個”引爆點。

悲觀的話，你回顧一下第一，二次世界大戰，就會樂觀番哂：中共一步步地走上Nazi的舊路，我肯定連中共黨內，都已經聞到呢個味道，習帝在一步步地學希特拉，將中共”私有化“。

太空軍：I am ready, Sir!

問題係而家既政客係一班惟利是圖既政棍
歷史同股票一樣，過往表現唔代表將來表現

我覺得係同時間競賽
時間不能再拖

係，不過都唔輪到我地平民控制
都係嗰句，用到最壞方向去諗，自然無期待無傷害

bbc 出左新聞

女王大人

全球行中共模式，are you ready ?

習帝都仲未加速的夠快

女帝親身示範乜嘢係“地板油”踩行加速

有趣問題黎啦，到底係邊個落order 呢
1. 金仔
2. 金妹
3. 光緒帝金仔

南韓總統華為有份幫手選；女帝搞南韓
為左反支那，目前女帝就係民主鬥士，大家都要支援她

唔通支共搵北泡搞鬼，等駐韓美軍抽唔出身？

BTW， 下一個美軍撤出係南韓，以柒侵手嘢多數係咁

到時影響成個美軍圍毆支共嘅形勢，柒侵唔係軍佬，打仗冇試過，偏以為key 自己個頭去rambo 或超人整張圖，就真係識軍事

金仔死左

青瓦台要嚴懲散發反北韓傳單 人權組織批：向平壤「叩頭」

嗱，侵侵上之前都被指「親共」
呢四年雖然柒，但至少為利益都會搞支支

金與正親共但如界胃口大既，都可以增加支支既負擔呀

提早狼虎之年

俾錢我如果唔係我投美！

精壯男人 X 9999

比壯男我如果唔係我投美

拿，老車講呢d嘢美帝一定比支那更有優勢。

記住呢句名言：once you go black, you can’t go back

20200616》印中邊境：解放軍殺死一名印度軍官&兩名士兵

雖遠必豬

喂喂，今日發生乜嘢事？北韓，北京，中印邊境同時爆大鑊

世界大戰近了啦，今次唔到Trump玩art of deal/日日j指數了。

係咪堅先？

似真野

金價上緊，可能堅喎

有預言滅共必印度

學飲恒河水做印度人

呢邊又有個咁嘅tweet

你呃我唔到既

去岩其中幾個城市
民風ok, 啲人比大城市nice

全國最閪 上海+天津
連執垃圾都閪過人

金與正炸樓，街坊軍冧阿差，習狗踩盡油滅共

真係堅開拖
咖哩佬

最怕支共扮矮仔賠錢交人，嗱印度佬唔好柒屌佢，起碼炸佢一個軍營報仇，否則點交待軍隊？

印度可能無料到

渣ga

朝鮮同印度搞到咁大鑊
Tiger yang 仲點同Pompeo 傾政治利益輸送

係咪玩tiger架

估唔到有生之年要包頭同食咖哩終老

會唔會演變成印度版露溝橋事變

咖哩雞有無份

未必，都話1962年單嘢，視為國恥，而家爆咗新聞冚唔住，變成chicken game， 不過支共賠錢交人可能會了事就真

要學印地語了
要識得用印地語講sir this way

隨身帶定幾疏蕉

印度新德里電視台，用 It's WAR 形容，密切留意

賠 $ 算 la

如果印支開拖，越南緬甸俄佬會唔會乘機郁手？

夏威夷都未去就已經攪到杰撻撻

普京同柒侵都friend底架喎

加速師睇定個坑，有深意

俄佬最鍾意吼支那唔穩，就霸地

樓據劇本, 美國日本會支那

跟住過一排又反日反美

契哥永遠都係契哥

契哥順手食埋東北三省

疫情好嚴重

確認

唔係玩Tiger, 似係支仔叫阿妹做。
而家係你地盤隔離放下炮仗。

失業率5.9

轉頭話幫手勸停朝鮮作為交換禮物 要求唔制栽

要對啲南亞手足好啲

我覺得俄佬同支佬一樣

成日想有明君出世

睇怕將來普京死咗會亂

仲未計嗰D無薪假呀, 減薪減一半嗰D
根本如果冇呢D仆街野, 個失業率起碼8-9

尋日聽完“年代向錢看”入面軍事專家講。國軍f16v加裝“派龍架”，載彈(飛彈）量提升2倍。

一架f16v全上派龍架，可以總共帶“28枚“aim系列對空飛彈。名副其實的移動飛彈庫

留意返 就業不足率係3.5% 都升左
即係有成10%人口係收入不足以維持生活
如果以3%自然失業率+1%打part time過活既人黎計
係有6%真正失業人口 對比起上年同期19年2-4月既統計係全民就業(2.8%+1%)

冇計我就係假數，我失業好耐 靠穀種

原來已經事後打完

咖喱味

呢個好難講要睇返樓王你係灰機唔搵工定係唔想搵工
不過呢D好多灰色位 督數實有 應該冇督得好誇張

3vs16

5比3

支那落後兩粒

剛加入失業大軍+1.

依家都唔知搵乜嘢工好? 想搵一份temp job簡單維持住基本生活. 剩番D時間專注練番好英文+學一D三行技能. 一平到權就可以盡快飛過去英國開展新生活果隻.

BNO holder

【中印爆衝突】解放軍傳5死11傷 印度3士兵被殺 戰狼外交官趙立堅：印軍兩次越境挑釁

要計埋軍階
印度死佐個上校(戰區指揮官級). PLA果邊唔知道有冇死高階軍官.

如果拳頭交，支共咁多武林高手，又戰螂吳京又葉問，係咪派幾個去大叫「我要打十個」?

講笑啫，退咗休

即係一邊冇幾隻卒
一邊冇減隻炮定馬?

英國內政部公佈BNO新法案細節

重點，唔使tier2工作/讀書滿5年。

對我呢d一枝公人士來講，就應該唔係問題了。

預佐過到去一切從頭開始過，新的人生旅程

卒仔有冇過河
過河當車使

印死3
支死5

我天朝国威何在？
吳京呢？

金價升，師父隻黃金尿獰號乘風破浪，fat fat

我肯定中国嗰啲過咗河都淨識摺被

酒店未執笠，又無炒人的話，聽聞有d布草房阿姐 no pay leave達15日之長，即係50%人工大放血，無陰功

軍事上唔係咁計法
如果話印仔兩隻卒都過河越境
即係中国已經食左人兩隻車
牌面點計都領先印度

某国又爆發武漢肺炎；
香港失業率5.9%；
北韓炸開城工業院；
印支喺邊境打拳頭交，印死3，支死5；

可惜，美國同香港個市都係會升

開細公司個班仲慘
又冇生意又白交燈油火蠟
頂唔到幾耐

Rtx尋日入
計埋今日盤前升左6蚊

其實佢內文唔係話seek 咩？點解個個都話係confirmed?

新華社：記者16日從財政部獲悉，為籌集財政資金，統籌推進疫情防控和經濟社會發展，財政部決定發行2020年抗疫特別國債（一期）和2020年抗疫特別國債（二期），規模均為500億元，期限分別為5年和7年。業內人士表示，這兩期抗疫特別國債將採取記賬式國債發行方式，個人也可以購買。根據安排，這兩期國債將於6月18日招標，6月23日起上市交易。

計埋之前支國銀行有十萬要登記
今次分分鐘將呢啲戶口強制買債

係時候認真諗諗去唔去英國

so true

亂世令人興奮又擔心

緬難
越有機會
俄必然

Wa 上飛龍架

肯定啦………

咁計埋我

求cfu唔好提 我隻金屬船話大唔大話細唔細

In Brrrrrr we trust

不爽美國數字太難看！ 川普：只要「停止檢測」確診數就會變少

美國新冠肺炎疫情隨著解封、示威遊行，開始出現第二波爆發，目前確診數已超過210萬例。總統川普15日再度澄清，美國的確診數之所以不斷攀升，是因為醫院對每個人都進行檢測，「如果我們現在就停止檢測，我們實際上就只會有很少的病例。」

川普15日在圓桌會議中表示，如果美國停止新冠肺炎檢測，或是停止追蹤接觸者的話，新冠肺炎的確診數就會非常少，「如果我們現在就停止檢測，我們實際上就只會有很少的病例。」

這也不是川普第一次有這種想法，他在上個月也曾有過類似發言。川普當時表示，「媒體喜歡說我們有最多的確診病例，但到目前為止我們做的檢測也是最多的，如果我們做得少，我們的確診數就不會是最多的，做這些檢測讓我們看起來很糟糕。」甚至在3月疫情報初期，川普也曾表示不想讓郵輪上的確診者上岸，因為這會讓國內的確診數增加，「我喜歡現在的數字，我不要因為一艘不是我們錯誤的船靠岸而讓數字翻倍。」

自從美國各州開始分階段解封、民眾上街示威後，過去兩周確診數明顯飆升，根據約翰霍普金斯大學統計數據，目前全美確診數已達211萬4024例，死亡數達11萬6127人。與前兩周相比，截至15日上午，奧克拉荷馬州的確診率增加185％、南卡羅來納州增加156％、亞利桑那州增加145％。

呢條柒頭同習帝好friend, 真係唔難理解

死咗人 但會唔會雙方賠償了事

忽發其想，如果外國收容香港人，香港人提走哂mpf，咁支港金融基本上死就硬
而支共分分鐘真係會冧檔

係咪即係香港人好快可以番香港呢

台灣叫"派龍架". 上佐呢樣嘢F16V載彈量X2. 1架可以帶28枝AIM 系列對空飛彈

你都信焦土？

唔使發奇想啦, BNO會走一堆. 果堆人攞哂MPF走, 先係最難頂的一群

我話佢係美國韓國魚冇錯嘅

"美國韓國魚"太累贅啦, 簡單D啦: "美國魚"

美國水魚

移民, 提走哂D資金同人材, 都係"焦土戰略"之一
得塊爛地而冇對應人材的香港, 係冇任何意義

外國政府就會明白: 一個地方真正重要的係當地的"人".

老美又90度升
升得越急趺得越深
一爆應該好精彩

佢唔肯爆呢

耐心等待，我堅持會有一波較大調整

我睇最快都要總統大選後

好難直上，目前係高位，仲有5個月先大選

上星期咪調整左囉

但而家稍為大跌
聯儲局即刻放風買債/放水
先唔講係真買定出口術
但係成功托得起

成功靠FED 幹
到時爆個陣，fed 與他的 buddies 已經較腳走哂

柒侵又自吹自擂，你老味去到底升17.7%都好吹？ 死咗11萬人，對付疫情束手無策，大把人等緊踢走佢，幾個州民調輸10%以上

唔會無盡咁谷嘅，華爾街都唔制，咁多順風車咩

支持佢唔住

又有白宮牙中

開頭佢仲“wow”
個勢，大廈將傾，獨木難支，仲Wow乜撚

樓王你成日j白宮牙中
Fbi cia nsa有哂記錄

美國制裁支共港共嘅時間
小心美帝隨手制裁埋你

中國公安部高層又異動

中國公安部高層再度調整人事，主管經濟犯罪、現年63歲的副部長孟慶豐卸任。孟慶豐曾在2015年中國股災時率隊進駐證監會，並負責“獵狐行動”，緝捕逃往海外的經濟罪犯。在孟慶豐異動前，中國公安部近期受人矚目的異動，是副部長孫力軍因“涉嫌嚴重違紀違法”，4月間遭中共中紀委、中國國家監察委調查，5月8日被宣布免職。

據中央社今天報道稱，中國公安部高層又異動，副部長孟慶豐卸任。

消息指中國公安部高層再度調整人事，主管經濟犯罪、現年63歲的副部長孟慶豐卸任。中國國務院今天發布任免國家工作人員消息，孟慶豐被免去公安部副部長職務，但他是否轉任其他職務及未來動向，目前尚不明朗。

該報道綜合陸媒消息，孟慶豐曾在浙江工作30多年，2009年進入公安部任職。2015年6月升任副部長後不久中國股市大跌，孟慶豐帶隊進駐證監會，會同清查惡意作空的線索。其後中國股市止跌回升，孟慶豐一戰成名，被稱為“股市救火隊長”。此外，孟慶豐也是“獵狐行動”小組組長。新京報說，這是公安部於2014年啟動的緝捕境外經濟罪犯專案打擊行動，截至2019年5月已派出600多個緝捕組，從120多個國家和地區捕獲和遣返4300多名在逃境外經濟犯罪嫌疑人，追贓人民幣170餘億元。

我最擔心係如果柒侵冇得撈，拜登做會唔會繼續請佢？ 通常啲發言人冇個想聽嘅

新華社：千億抗疫特別國債即將發行 個人也可購買

見到新聞，即時諗起無子兄個fd

搵沈生SELL
沈門即刻ALL IN

邊有美元？

香港有嘛，港共金管局有4400億美金，拎9億濕濕碎，大佬唔俾錢一打就大撚鑊

呢張圖認真有深意

9億換走22萬軍隊
後面寫少2個零呀

9億咁少冇啲誠意

香港人夾夠十億俾咖喱打柒支支啦

睇黎要去重慶大廈聲援

一定籌旗

講講下又似似地

恆河水槍

二百萬香港人每人出500 美金

港共1皮嘢有找

二百萬香港人每人出10000 HKD

當你凝視深淵，深淵也凝視著你

［緊急］蕭生：曾被捕而擁有BNO者或需7月前短期內逃離香港！！

其實係合理推斷，夏威夷傾唔成，兩會加插國安法議程，七月生效然後刻玩大搜捕唔係可能

過往推斷立法後要搭雞棚繼續呃人，所以唔會立即做嘢；但如果中共權鬥已經惡化，包子覺得嚴重受威脅，在港國安又忠於包子嘅話，即刻做嘢去保政權保財唔再冇可能

其實呢個咩坑，有咩特別

咩事突然插水

[共業REDSTOP] Android版最新功能 - Check你部機嘅App

CD ROM 路過, pow pow live 答緊問題, 唔知關唔關事

防空洞來

岩岩出左期講香港BNO

鮑威爾警告美國面臨深度衰退 復蘇具重大不確定性

明居正：總加速師feel到自己分分鐘玩撚完 所以要戰狼四圍出征

半封
【北京：非必要不出京，確需離京的要持7日內核酸檢測陰性證明】
北京宣布提升應急響應級別，全市被判斷為中高風險地區的人員禁止出京，其他地區人員離開首都需持核酸檢測陰性證明。北京還宣布全市中小學停課，並關閉文化娛樂場所。

天水圍有珠寶店遇劫 4疑犯逃去

天水圍頌富商場一間珠寶店遇劫，4名疑犯逃去，警方正調查案件。事發在晚上7時許，從閉路電視片段見到，4名男子蒙面走入商場內的「遠東珠寶」，用鎚打爛珠寶店的櫥窗玻璃，珠寶店職員走出店外。有市民見狀快步離開，附近另一間珠寶店的職員亦隨即落閘，4名匪徒劫走一批飾物之後逃去。警方表示，4名男子事後乘坐一輛白色私家車往流浮山方向逃去。

大陸網唔俾link喇

啲狗又做世界

似呃保險

有同感

食大茶飯 槍都冇枝 有d那個

施永青：中美若果大戰，中國會贏

爆得半分鐘咁短時間 再報大數claim盡

呢檔野平時無客 原來靠呢樣野維生

與中國人戰鬥嘅時候,要小心自己唔好變成中國人

Kashmir clash: 20 Indian troops killed in fighting with Chinese forces

印度話中方最少43人傷亡，當中包括死亡、重傷

雙方掟石頭掟得咁激烈

掟石頭定菠蘿

係大陸定印度想挑起事端
表面姿勢上大陸強硬好多大陸表現得唔怕打

已開下期

沈陣營第三百五十期 - 振盈十年睇淡，料以破格方式分析大市

印度話死咗20個印軍，由印度媒體講出嚟先，支共就傷亡冇講，據其他消息來源大概40人以上陣亡，雙方咁嘅人數死亡嘅話，唔係拳頭交，似乎係開過火

媒體咁樣報道，等如迫住政府開戰，支共反而唔敢大搞民族主義煽動群眾集氣，似乎印度求戰

環時個主編起twitter係咁撥緊火

班友真係唔識架wor

忍左佢好撚耐
之前仲一直比武器巴基斯坦
支共地位已成世仇

重點係胡屎進條撚屌話for goodwill , 政府不公佈死傷數字, 淆晒底

又話寧願華夏不長草, 也要收復尖閣諸島
而家淆晒底

印度方平民嘅仇恨超高, 有需要去公幹請貼張香港/台灣/西藏旗, 如果唔係就準備好拍恆河水地獄

諗起北韓又諗起柒侵，走去北韓同肥金搞甚麼廢核協議，搞完一輪大龍鳳，結果係一啲效果都冇，據間諜衛星顯示，估計北韓大概由20~30粒核彈頭增加到30~40粒

呢條柒侵專門走去同獨栽者稱兄道弟，以為食住肥金唔敢造核彈，結果又比肥金撚，家陣金與正直情撩交打 柒侵外交無論盟友或敵人都係一塌糊塗

柒侵最新民調，低於拜登10%，有部份州超過11%以上，之前講過我覺得柒侵形勢不妙之下，其實佢係最想開拖嗰個，比習狗有更強誘因，此兩人有共通點，鍾意煽動愛國主義，一場大勝嘅局部戰爭有助佢扭轉形勢

又係佢

India-China border tensions live updates: At least 20 Indian soldiers killed in violent face-off with China
At least 20 Indian Army personnel and 43 Chinese troops were killed in Galwan Valley in eastern Ladakh on Monday night during a violent military faceoff along the LAC. Stay with TOI for live updates

唔知堅唔堅？ 係嘅話普京真係好撚識玩，支共著數照收但軍火賣印度

Well said

香港如果無晒班「核心階層」人士

香港已經不是香港

但前提是 香港人要好齊心 下定決心大舉撤離香港

而外國要有好好嘅配套去收容班香港「核心階層」

印度不斷增加自己陣亡人數，國內民眾定要復仇，家陣就算賠錢都唔掂，要加上割地先得，唔係嘅話大戰一觸即發，印度做緊合理化開拖輿論

支共到現時唔肯講死傷人數，只強調用木棍之類群毆，似乎唔想升溫？

樓王呢排打J打得好密

講開印度
雖然印度o的軍備先進過支國
但因為佢由好多個國家進口
如果一維修會唔會好麻煩而減低左戰鬥力

摩根士丹利前亞洲區主席、耶魯大學資深研究員羅奇（Stephen Roach）接受《CNBC》訪問時警告，美元崩盤幾乎無可避免，兌主要貨幣或下跌35%，更擔心這會引發滯脹危機，即使11月美國大選換總統，亦不會令情況有太大轉變，認為投資者不應忽視這點。

羅奇表示，美國經濟長期以來嚴重宏觀失衡，國內儲蓄率極低，加上經常賬長期出現赤字，預期美元將會下跌得非常急劇，預計美元兌其他主要貨幣滙價可能大跌35%。

至於美元是會迅速崩盤還是逐步下跌，羅奇並沒有提出實質時間表，但預期這可能將會在未來一至兩年內發生，同時警告美元崩盤幾乎無可避免，又指未來數年隨著財政赤字爆破，美國經濟宏觀失衝問題將繼續惡化。

更令人擔心的事，美國目前正遠離全球化，將自己與世界其他地區脫勾，再加上本土儲蓄率轉為負數，是「致命組合」。羅奇擔心美元表現會引發類似上世紀70年代末期的滯脹危機，當時美國經濟增長停滯不前，但物價卻急劇上升。羅奇認為即使美國11月大選後更換總統，情況亦不會有太大轉變。

如果美元崩盤的話全世界貨幣應該都會玩完
到時要學師父咁著黃金甲

支共嘅債仲多過美帝

柒侵有冇得撈冇所謂，佢就最好留低，白宮形象靠佢

劣油幾錢先

支共偷契哥潛艇技術，有錢賺又可以教訓吓契弟，何樂而不為?

一定成個團隊換啦

美軍最近專門用忍者導彈斬殺對手

大摩燈到仆街wo

巴菲特宣布退休：Ajit與Abel聯合執掌伯克希爾哈撒韋

巴菲特宣布退休：Ajit與Abel聯合執掌伯克希爾哈撒韋來源：金融界網站

金融界網站6月17日訊今日巴菲特宣布退休，阿貝爾（Greg Abel）和簡恩（Ajit Jain）聯合執掌伯克希爾哈撒韋。

2月22日下午，巴菲特旗下伯克希爾公司發布了2019年的財報，財報顯示第四季度經營利潤為44.2億美元，同比下滑23％。截至2019年底，伯克希爾公司持有股票總市值2480.27億美元，購入成本為1103.4億美元，賬面盈利1376.87美元，浮盈125％。

不過，在過去幾個月中，巴菲特操作中連連“失手”，尤其是在航空股上面。

6月6日，美國總統特朗普在白宮講話中表示，“股神”巴菲特“一生都是對的”，但在拋售航空公司股票上卻犯了一個錯誤。

特朗普說：“巴菲特不久前出售了航空公司股票。他的（策略）一生都是對的，但有時甚至像巴菲特這樣令人尊重的人也會犯錯。他們應該保留航空股，因為今天航空股已經漲破天了。”

巴菲特是華爾街最受尊敬的投資者之一，以終身致力於價值投資而聞名。他在5月初的伯克希爾哈撒韋年度股東大會上透露已清倉所有航空股，並承認這比投資是個錯誤。

6月9日消息，以“臭嘴”聞名的美國知名基金經理、身價56億美元的費雪投資公司（Fisher Investments）創始人兼CEO肯-費雪（Ken Fisher）最近表示，傳奇投資者巴菲特坐擁1000多億美元現金卻在新冠危機期間決定作壁上觀可能是由於上了年紀。

費雪上週在一次採訪中表示，現年89歲的巴菲特和其他著名投資者一樣，隨著年齡的增長而變得更加謹慎。

費雪說：“現實是，那些偉大的投資者，包括我父親在內，當他們到了一定年齡時，他們就失去了優勢。我並不是說巴菲特已經失去了他的優勢，但縱觀歷史，我找不到他這個年紀的人在危機中不會變得相對靜止的例子。他們在危機中變得不活躍……我感覺巴菲特先生就是這樣。 他進入了一個相對不活躍的階段，與他的年齡有關。 我在這個問題上錯了嗎？也許吧。

死幾廿個有咩所謂，人哋有14億

比柒侵同連登仔屌到退休

臨退休先遇上全球大沈判
都算係幫佢埋埋單

希望師父唔會宣布退休

軍隊死人冇問題，實有嘅事，高調公佈嘅話，係比支共壓力，死咗人就局勢升溫，以死亡人數睇已經係小型戰鬥

下一次唔會拳頭木棍

見公海o的人話印度輸緊
係因為支國會聯同巴基斯坦兩面夾擊印度
其實支國都面對緊八國聯攻
北有俄佬
東有日台美
南有越南等南海國家
西有印度

單兵作戰能力，印度高出街坊軍好多，而且地形有利，印度補給容易，有高原實戰經驗，武器亦唔輸街坊軍

巴基爛癱邊會夾擊，美帝後面撐，越南隨時藉口打埋一份，搞得印度下個係越南唔奇，新仇舊恨，先打柒支共機會高過巴基爛攤夾擊印度先

屌成晚仲係到屌眾志，班連燈仔叫佢地打國際線自己就wtf，屌自己友最出力可以屌成日

嘥鳩氣嘅連登仔，早就唔會理佢哋做乜，只做自己要做嘅嘢就算

會唔會咁上下考慮去英國，家陣bno可以無限期逗留等入籍，唔使working visa 唔使投資

樓王會唔會去英國買樓

想去埋英國既話，咪去個平既地方租或者買

咁既話葡國 plan 照去馬，最多攞到永居就夠唔駛 EU passport

星旗易得道話客其他波膽，5:3

如果落腳唔再返嚟, 會

唔係未立法咩？

我諗CIA已經將街坊軍嘅動向, 駐扎地點, 人數武器各種數據已經交晒比印軍, GPS打擊街坊軍嘅座標肯定有晒

我諗其實去咗唔走都唔會趕你

twitter想搵下人都冇
tvb戰線又係

到自己呢邊可能有小小問題, 仲努力過五毛

遭滙豐凍戶口 中環黃店無奈結業

雖然咩原因冇講
有可能係戶主私人戶口當公司用
又或者公司戶口定期cdd間公司冇比足資料佢
但政府絕對有可能打壓

老實, 佢揸正黎做冇問題

重點係大細超

警察又係咁, 你拉埋白衫重判
起碼少50 萬人出黎

傳「港版國安法」最遲 7 月初通過 《明報》引消息：中央駐港人員擬持械

from twitter

中印若爆發大規模邊境戰，必以解放軍失敗和習求僥而告終。在軍力方面，印度有30幾個山地師，共軍只有幾個山地師;在裝備方面，俄羅斯賣給印軍的戰機和坦克都比中國的高一代，印軍占優; 在軍隊作風和士氣方面，共軍腐敗久矣，軍官貪錢，士兵多為獨生子，嬌生貫養，怕死。
中印邊境戰將證明共軍是紙老虎!

周一(15日)晚中印雙方軍隊在拉達克地區發生激烈沖突，據外媒和印度軍方16日證實，印軍1名高級軍官及2名士兵在衝突時陣亡；解放軍5死11傷。這是自70年代以來，中印首次在邊境衝突中出現軍人死亡。
中印邊境大戰一觸即發。高原作戰，印度在陸、空方面都占優勢，還可得到美國援助，擊敗中共軍隊沒有懸念。

有人貼咗張圖, 原來胡溫時代嘅街坊軍頭領, 全部都冇得撈了

被指為種族主義者，美國開國元勳、《獨立宣言》起草人傑斐遜雕像遭推倒

在近期美國各地爆發的反種族主義抗議中，一些被指為種族主義歷史人物的雕像被推倒、拆除，繼前總統戴維斯(Jefferson Davis)、南北戰爭南方聯軍總司令李（Robert Lee）將軍、發現美洲新大陸的哥倫布(Christopher Columbus)之後，現在輪到了美國開國元勳之一、《美國獨立宣言》主要起草人、第三任總統托馬斯 · 傑斐遜（Thomas Jefferson）。

俄勒岡州 KOIN 電視台 15 日報道，14日晚，反種族歧視示威者從傑斐遜高中出發，晚10 點左右，部分示威者返回傑斐遜高中發現，學校的傑斐遜雕像已被人推倒。示威活動的一名組織者演講稱：“這裡有一段有趣的歷史。我們正在奪回這座城市，一次奪回一所學校，一次推倒一座種族主義雕像。”

在當天早些時候，雕像的底座被人塗鴉，上面寫着 “傑斐遜是奴隸主”，以及“弗洛伊德”的字樣。喬治·弗洛伊德（George Perry Floyd）是一位非洲裔人士，他5月25日在白人警察暴力執法中死亡，引發了全國反種族主義抗議浪潮。

托馬斯·傑斐遜出生於 1743 年，於 1826 年去世，他是美國第三任總統、《美國獨立宣言》主要起草人，是美國開國元勳中最具影響力的人物。在《獨立宣言》中，傑斐遜寫下“人皆生而平等 ”，他也公開譴責奴隸制，認為這一制度將 “絕跡 ”，但示威者指在他曾擁有超過 600 名黑奴。

如果真係打，其實真係為打而打，因為嗰邊冇乜資源，純粹搶戰略邊境位置

好似依加啲香港人 10年前係大中華膠 就算依加係深黃都要屌

壓制對方, 霸多啲爭議地區

南韓曾想派特使見金正恩 金與正拒絕「不接受動機不純的提議」

金仔應該真係死左喇
尋日單野同呢單都係金與正講野
佢聲都冇句出

傑文遜唔止係美國開國功臣, 仲係民主黨創黨人之一, 呢鑊民主黨點拆? 話佢係種族主義者?

上次5月中出現嘅係替身唔奇, 就算唔死都失去行動能力

連燈仔日日講嘅文革終於到

開國功臣中 John Adams 先係同情黑奴嘅，佢同個仔 John Quincy Adams 兩個總統都冇黑奴

所以好不滿有人用祟禎黎形容刁敗敗
祟禎係力有不逮 係志大才疏
問題係佢有骨氣
起碼做到天子守國門

香港九龍新界都無得避
要化身玉皇大帝先可以拯救蒼生

傑文遜後嚟冇黑奴啦, 立國之後冇啦, 佢副身家捐晒比獨立戰爭軍隊打仗, 又唔係好識理財, 撈完美帝, 晚年有病連睇醫生嘅錢都冇, 後嚟國民發覺原來前美帝晚年窮過老貓咁濟, 發起籌旗幫佢醫藥費同生活費

呢個人係我認為真正嘅政治家, 眼界超越時代, 美國立國之本到強權之路由佢而嚟

周三亞盤早間時段，為豐富香港高信用等級人民幣金融產品，完善香港人民幣收益率曲線，中國人民銀行宣布2020年6月23日（周二）將通過香港金融管理局債務工具中央結算系統（CMU）債券投標平臺，招標發行2020年第六期中央銀行票據。

此次發行的第六期中央銀行票據期限6個月（182天），為固定利率附息債券，到期還本付息，發行量為人民幣100億元，起息日為2020年6月29日，到期日為2020年12月28日，到期日遇節假日順延。
第六期中央銀行票據面值為人民幣100元，采用荷蘭式招標方式發行，招標標的為利率。
截至發稿，中國10年期國債收益率日內下跌0.23%，報2.857%；中國5年期國債收益率日內下跌1.54%，報2.557%；中國3年期國債收益率報2.293%。

又黎cap水
睇黎好等錢洗

無子兄快D叫你個fd買啦喂

麵仔出院

之前唔係話六月內通過咩
做咩又變咗七月
咪撚縮吖

Gphone: 各位連登網民 對唔住

就咁鳩估, 街坊軍軍頭向雜種匯報中印邊境局勢, 如果開戰勝率幾高評估, 我諗知道輸嘅都會話贏, 以迎合戰螂路線嘛, 通常貪污腐敗嘅國家都係咁做, 清朝慈禧太后咪又係信義和拳神功護體, 向八國聯軍宣戰

就算話55波評估輸贏, 分分鐘都丟官, 老閪話大打大贏, 6小時結束戰鬥, 盡殲印軍, 雜種頭一熱, 以為街坊軍真係打得, 呢鑊包佢輸甩褲

支持藍屍痾in

兩邊都縮

印度唔似, 反而似求戰

買最長果個
燈力無邊

要有銀兩先講。

樓王想問，一旦過到去，是否半年內不能打工，直接半年後才能找工作……

英國樓唔貴喎

好似口交部咁
撚爽佢地都知打緊咀炮吧?
搵食啫!

【專家點評】沈振盈：波幅續擴大 六絕月不絕

坊間一直所講的「五窮、六絕、七翻身」，其實真是沒有多大參考價值，只是財演的穿鑿附會的説法。講的人根本不明白此說法的由來及典故，更不會知道背後的因果關係，總之就人云亦云，不去統計、不去驗證。

6月開波，恒指從22,961點急升至上周高位25,303點，勁升2,342點。而上星期從高位跌下來，短短4日，最多下跌了1,619點。前日之跌勢確實是有點兒恐慌性拋售，「六絕」的說法又再甚囂塵土。結果，歷史又是慣常的重演，怎樣跌下去，就怎樣升上來。恒指昨日上升567點，收報24,344點，技術上的走勢並沒有被破壞，中期上升趨勢仍然持續。

經歷過年初疫情的跌浪，市場仍是驚弓之鳥，稍有風吹草動，散戶就作鳥獸散。故此，5月底「立國安法」及上周的「疫情第二波」，都令到大市兩三日內急跌逾千點。由於3月的跌浪是跌過籠，故此，這兩次的震盪跌幅，都很快被收復。

6月份股市波幅會擴大，但六絕月絕對不絕，相信只是一個大波幅的上落市而已。至於7月是否「七翻身」，還是不要有前設立場，看清形勢才判斷為妙。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

印度唔傻

知道呢個係上位好機會

師父上香港開電視做節目

解放軍：可以數小時內投放數千傘兵到印度邊境！

「空降兵」要坐大巴、客機過去備戰嘅，投佢老母咩？

我都唔知。諗住走佬就過到去先算

正路就算未作實，咁露得光嘅話，應該都比你搵嘢撈，但搵唔搵到就另計

最好搵定路數過去

都話撚咗一定係大打大贏，講吖嘛

打啦，好悶呀

支共傘兵跌死一半起碼

沈陣營第三百五十期 - 振盈十年睇淡，料以破格方式分析大市

998

999

1000